<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: psychology | ForgeBrain]]></title>
  <link href="http://coolbrain.github.com/blog/categories/psychology/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://coolbrain.github.com/"/>
  <updated>2013-07-17T00:05:46+08:00</updated>
  <id>http://coolbrain.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ForgeBrain]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[New Concept English]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/09/new-concept-english/"/>
    <updated>2013-07-09T12:35:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/09/new-concept-english</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>新概念英语我只是仰慕、走马观花，但一直都没有细心研读。因此英语停滞不前，人要用心，才会学有所成，而不是应付了事。时间不留人，荒废的青春会一去不复返，这是人人都是平等的。应该用在哪些地方，如何是用，怎样规划？这些都是需要思考的地方。</p>
<!-- more -->
<p>《Concept Second》的句子都基本上是简单句，如，The manager was sympathetic, but he could do nothing（来源于 It could be worse).</p>
<p>《Concept Third》的句子略加复杂，如，Yet, in real life, circumstances do sometimes conspire to bring about coincidences which anyone but a nineteenth century novelist would find incredible（来源于 a chance in a million).这个句子里有定语从句。</p>
<p>《Concept Fourth》的句子就已经很复杂了，如, Young men who have reason to fear that they will be killed in battle may justifiably feel bitter in the thought that they have been cheated of the best things that life has to offer(来源于 how to grow old）.这句子里有三个定语从句，一个宾语从句。</p>
<p>由此可见，新概念英语从句子的长度、复杂度，题材的思考度来定义的。其许多文章的内容都值得去深思。如上面一篇文章《how to grow old》,就是教老人如何安度晚年的，属于心理范畴；《Youth》是谈论青年问题的；《Education》是谈论教育问题的。这些文章都是议论性的文章，在学习的时候，不但要懂得阐述文章上的观点，而且还要发表自己的看法，而不是人云亦云。要深入地学习文章，就要研讨它们，而不是有大概印象，或者大概有这回事的糊涂想法。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[literature]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/09/literature/"/>
    <updated>2013-07-09T12:32:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/09/literature</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>《红楼梦》这是一本随着年龄的增长，越读越有意思的书。高中的时候读，可能比较关注贾宝玉、林黛玉、薛宝钗等人。再大一点读，才发现凤姐的厉害，精明能干、相貌出众的人。贾瑞一见凤姐，就起淫心。他也不掂量一下自己有多少斤两，简直是癞蛤蟆想吃天鹅肉，凤姐略施小计，暗示他要改过自身，可惜其不吸取教训，只有去阎罗王那里报到，死之前，还幻想着和凤姐进行云雨之情，难为他老爸含辛茹苦地将其抚养成人，还对他勤加管教，想其有一日能够考取功名利禄、鸡犬升天。在三妻四妾的封建社会，虽然凤姐是一个超级女强人，使色胆包天的贾琏基本上没有妾侍，但其难保贾琏不会在外面拈花野草，偷鸡摸狗、风流快活，从偷取尤二姐就反映贾琏虽然惧怕凤姐，但也有胆量去做凤姐不允许的事情。不过凤姐也够心狠手辣，斩草除根。可惜尤二姐，就这样香消玉损，和尤三姐相比，就没有那么刚烈潇洒。在《红楼梦》中，薛宝钗，袭人等人都是“识时务”之人，讨得大家的欢心；林黛玉、晴雯等人就是有个性，不喜欢迎合的人；贾宝玉更倾向于林黛玉这类人。尤三姐、鸳鸯是刚烈，不对现实屈服的人；史湘云是豁达之人。</p>
<!-- more -->
<p>《围城》钱锺书这本书的文字幽默风趣的，曲高和众。方鸿渐是一个冒牌的哲学博士，而苏小姐是一个名副其实的博士，在回国的路上，苏小姐对方鸿渐已经有意思，回国后，苏小姐更想方鸿渐主动地追求她，可惜他喜欢上其表妹唐小姐，后来他俩也因双方互相误解而分开。方鸿渐也去三闾大学教书，在路途上认识孙柔嘉，在三闾大学，由于他帮助过她，且受人所托照顾她，最终二人还走入婚姻的殿堂。不过，自从二人结婚后，大家都不满于双方的作为，以至于两人开始感情上的分裂，日日吵闹。婚姻，未进入的人渴望进入，已经进入的人渴望能够出来。</p>
<p>《老子》是关于老子思想的书籍，老子思想的核心是无为而治，顺其自然。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Movies]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/05/movies/"/>
    <updated>2013-07-05T09:51:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/05/movies</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>大学看的电影比较多，不过能在脑海中留下印记的只有那些能够触动心灵的经典，所以对于其它一般的电影，又何必浪费时间去看？因为其一文不值、一无是处。</p>
<p>《毕业生》展示了一个大学生毕业后的迷惘，在受到性的诱惑下，居然和你一个有夫之妇搞上关系。而后来这个毕业生追求其女儿，但东窗事发，此家庭坚决拒绝他。但他坚定不移，最终有情人终成眷属。背景音乐是《斯卡布罗集市》，he once was a true love of mine.</p>
<!-- more -->
<p>《教父I、II、II》说的是意大利黑帮的崛起，为了保护家族的利益，不仅要有一个运筹帷幄、忍辱负重的领导，而且整个家族要众志成城,才不至于淹没在弱肉强食的社会。</p>
<p>《美国往事》这与美国梦扯上点关系。几个在纽约街头的小混混，以noodle为头，结识了一个非常厉害的小混混，他带大家挣大钱。可惜，最后大家都被他玩弄于股掌之间，其之后金盘洗手，进入美国政界，成为美国商务部长。曾经打家劫舍，奸淫掳掠的小混混，脱身一变成为一个“字字珠玑”、彬彬有礼的政界大腕。而noodle则是潜逃了二十年，才知道事实的真相，曾经noodle靠暴力才得到其女朋友的肉体，而之后，二十年，其女朋友甘心做欺骗其二十年的商务部长的情妇。这个厉害的小混混，通过自己的方法、努力，不但得到金钱、地位、还轻易得到别人女友的心，这就是导演所展示的美国梦。</p>
<p>《辛德勒的名单》说的是一个工厂老板为了救更多的犹太人，不惜与法西斯竭力周旋，展开斗智斗勇的历程。</p>
<p>《乱世佳人》其实自己一直追求的人不是自己所要的，反而他人追求自己，此人需要慎重考虑，不要总是拒之千里之外，他会静悄悄，毫不留情地走掉。</p>
<p>《肖申克的救赎》主人公被冤枉，且在监狱受尽折磨，但却心存希望，自己有逃出去的一日。果然老天不负有心人，其成功逃出魔鬼的掌心。</p>
<p>《洛奇》主人公告诉我们心里还有些东西还没有释放出来，要将其释放，心灵才会觉得舒服。生活并不只是有快乐，而且有接踵而来的痛苦，在痛苦的时候，不要抱怨现实、他人，而是继续前行。</p>
<p>《美丽心灵》他是聪明绝顶的人，但他也逃脱不了所谓的压力，他拥有美好的爱情，他有自己的学术地位，但他却有了幻想症，在妻子的不离不弃的帮助下，其终于站起来。</p>
<p>《百万宝贝》主人公冒着生命危险去改变自己的命运，同时也改善了家庭的条件，可惜当出现挫折时，家人不理解、抛弃她，她只有在医院绝望地结束自己。</p>
<p>《当幸福来敲门》主人公是一个坚持自己信念，穷且益坚的人，其最终实现了自己的理想。当别人说你不可以的时候，记得去保护自己的梦想和去实现它。</p>
<p>《心灵捕手》通过解读自己心灵，坦诚地说出来，来做出正确的抉择。</p>
<p>《风雨哈佛路》女主人公生于不幸的家庭，妈妈戒不掉毒瘾，最终一命呜呼。但她却是生于淤泥而不染，继续自己的风雨路。</p>
<p>《国王的演讲》一个口吃的国王，在二战英国受难时，挺身而出，最终成为一个吐字清晰的国王。</p>
<p>《霸王别姬》人如戏，戏如生。</p>
<p>...这么多的电影，就总结了这么多，实在太小太小，太不可思议。真是光阴似箭，岁月如梭！</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[TV Series]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/04/tv-series/"/>
    <updated>2013-07-04T23:24:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/04/tv-series</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>大学里面的最后一年半的时间是在看电视剧过来的。为什么浪费“一寸光阴一寸金”的时间来看电视剧？是遭受了挫折后的堕落，是心智的幼稚，还是思路的混乱和目标的迷失？人生不如意之事十有八九。在遇到挫折时，我显得脆弱不堪，悠游寡断，自暴自弃。就大学那么的一个挫折，就把自己的人生搞得乱七八糟，不堪回首，如同烂泥。那么，以后面对大风大浪，岂不是毫无抵抗地沉入大海？人要自个儿成全自个儿。</p>
<!-- more -->
<p>稍微总结一下，一年半所看的电视剧和电影。因为这是一种经历，不论是好还是坏，都需要思考和总结。杜绝人生如流水账那样，走马观花，得过且过。</p>
<p>《越狱》说的是主人公为了救自己无辜入狱的哥哥，亲自犯罪入监狱救出他。他们被追捕，之后它们逃到巴拿马;最后，返回美国，帮助寻找所谓的"黑名单"，其实高科技能源技术。剧中，主人公利用自己专业————土木工程的知识来进行越狱，并且之前早构思好一个相对完美的越狱计划。《越狱》体现了主人公的兄弟情，爱情和友情，并反应了社会和政治的勾心斗角。</p>
<p>《迷失》我并没有完整看完，但我觉得主人公是一个名副其实，有魄力的医生。如同《越狱》中的主人公一样，都是自己专业中的佼佼者。每一个人都有自己的迷失的时候，在这个孤岛上逐渐都找回了自己，《迷失》通过时间的穿越来体现。</p>
<p>《三国》是三国演义的电视剧版本，曹丕是一个奸诈狡猾之人，曹操也知道其为了帝位，不惜杀害自己的弟弟，但曹操也意识到为了保住自己打下来的江山，非大奸大诈，心机重重的人不可。刘备是一个深藏不露，哀乐不显于脸色和有情有义的人，其三顾茅庐，精神所至，金石为开。刘备是从祧园三结义兴起，也由这个终结，可谓成也萧何败也萧何。</p>
<p>《寻秦记》主人公通过穿越时空来到战国时期，主要任务是帮助嬴政顺利登基。主人公是一个有情有义，乐于助人的人。</p>
<p>《大唐双龙传》的寇仲是一个聪明伶俐、雄心勃勃的人，喜欢的李秀玲是一个有勇有谋，相貌出众的人。徐子陵是一个重情重义、敦厚温顺的人，喜欢的师妃暄是一个出尘脱俗、与世无争的人。</p>
<p>《射雕英雄传》的郭靖是一个敦厚老实，行侠仗义的人，获得聪明绝顶、口齿伶俐的黄蓉的青睐和芳心。</p>
<p>《神雕侠侣》的杨过是一个藐视封建礼教，无拘无束的人，与沉鱼落雁、闭花羞月的小龙女的师徒恋，虽然遭到世人（包括郭靖和黄蓉）的遗弃和唾骂，但杨过依然摒弃世人的俗见，我行我素，得知小龙女已被玷污，杨过依然不理睬狗屁不通的礼教，从一而终。不过，电视剧只是一种理想的状态，假如杨过不是一个武功超群，技压群雄的人，哪能和小龙女长相厮守呢？不过，杨过和小龙女也可以找一个世外桃源的地方，演绎他们的故事。</p>
<p>《倚天屠龙记》的张无忌是一个明辨是非，纯真朴素的人，与诡计多端、心机重重但心地善良的赵敏产生微妙的感情。周子若唯师命是从，最终作茧自缚，断送前程。</p>
<p>《笑傲江湖》的令狐冲是一个无拘无束，放荡不羁的人，对小师妹情真意切、疼爱有加，不过有情人难成眷属。任盈盈对在危难时期的令狐冲有情有义，当他扭转乾坤时，对任盈盈也是不离不弃，忠贞不二。</p>
<p>《天龙八部》的段誉是一个慈悲为怀、普渡众生的人，对王姑娘一见钟情，不过当时王姑娘已心有所属。但段誉对王姑娘一直都是默默奉献，尾随左右，最终得到其芳心。反过来看，就是姑苏慕容不切实际、不自量力、如痴如梦地进行其复燕大计，这就是男人以事业为重的行动，同时也体现其对王姑娘不够上心。乔峰是一个光明磊落，嫉恶如仇的人，其父考验他在绝处逢生的能力。虚竹是一个佛学子弟，其武艺、爱情、地位"无心插柳柳成荫“。</p>
<p>《鹿鼎记》的韦小宝是一个圆滑、有情有义和幸运的人。在三座大山————清朝皇帝、天地会、神龙教的压力下中艰难生存，稍有不慎，就会立即丧命。不过，韦爵爷不但走运，还艳福不浅，有七个大小老婆相伴。</p>
<p>《隋唐英雄传》的李世民是一个胸襟广阔，善于纳谏和唯才善用的人。他思路开阔，敢于创新，实现科举制度，三省六部制，允许外籍人士到长安进行生意的买卖。</p>
<p>《金枝欲孽》说的是明争暗斗、尔虞我诈、勾心斗角的后宫的境况。孙白杨是一个不拘小节、锄强扶弱、热心肠的御医。其获得后宫中三大贵人的芳心，而就是这红墙之内，又怎会容许有爱情的存在？</p>
<p>《金枝欲孽II》说的是后宫中两姐妹，一个当朝举足轻重的如妃，一个是前朝斤斤计较的贵妃，两姐妹在宫中的矛盾不断激发，一个忍辱负重，另一个则咄咄逼人。两人在宫中玩弄手段，甚至不惜利用爱情为筹码来达到自己天下太平的目的。</p>
<p>《巾帼枭雄》说的是女主人公是一个济世安民，深谋远虑的人。男主人公柴九是一个忠肝义胆，顺水推舟的人，与女主人公同舟共济，共渡难关。</p>
<p>《巾帼枭雄之义海豪情》的九姑娘是一个痛恨毒品、运筹帷幄的人，男主人公是一个义气云天、肝胆相照的警察。两人在患难中，结下了深厚的友谊。</p>
<p>《溏心风暴》展示了一个长期被压抑的护士，没有妻子的名分，就连妾的身份也没有。在旁人的教唆下，名正言顺地当上妻子，对其老公的家产虎视眈眈。当老公离世，咄咄逼人、毫不相让地瓜分财产，并和其丈夫子女法庭上刀锋相对、拼个你死我活。同时，也反映了此家庭和谐温馨的一面。</p>
<p>《溏心风暴之家好月圆》展示了曾经是一对相濡以沫的夫妇，在受到外来的侵袭时（第三者的出现），妻子忍辱负重，且同意和老公离婚，两方都分配到三个孩子的抚养权。之后，两方不断出现矛盾，简直是多事之秋。两方经历了这些的风风雨雨，这两人又分而复合。可惜，第三者机关算尽，到头来，除了钱，依然是竹篮子打水一场空。</p>
<p>《怒火街头》二部展示了男主人公是一名威震法律界的大律师，当年为了挣大钱，埋没良心，丧尽天良。之后，他迷途知返，默默地在一个小区帮助当地居民伸张正义，宣扬法律知识。而女主人公是一个初出茅庐的律师，当年也以男主人公为偶像，可惜其隐身埋名了七年。当两人萍水相逢时，两人意见大相径庭。男的久经沙场、历经风险，而女的则是胸怀大志、要闯出一块天地。男的不忍心看着女的重蹈自己之前的错误，一直对其悉心指导、不离不弃，两人日久生情，成为一对情侣，而女的也乐意到小区去服务。</p>
<p>《名媛望族》展示的是香港从清朝的一夫多妻制到从法律上规定只允许一夫一妻制的历程。剧中，通过一个赫赫有名的大律师来展开，其有三个老婆。之后，遇到一个聪明伶俐、漂亮迷人的女子，娶其为四老婆，并答应不再娶其它老婆。可惜，后面的矛盾的激发就有其娶第五个老婆开始陆续爆发。</p>
<p>《大唐女巡按》展示的是女主人公凭借自己的细心观察、逻辑推理，屡破奇案，得到武则天的赏识和赞许。她查案时险象横生，但其刚正不阿、一视同仁，且巧妙地击破各个老奸巨猾的敌人。真是巾帼不让须眉。</p>
<p>《读心神探》是说在审嫌疑人的时候，通过观察通过的行为举止、表情等来判断其心理行为。</p>
<p>《飞虎队》一群训练有素的特警的生活和其歹徒斗智斗勇的场面。</p>
<p>《天之商娇》说的是男主人公已经是一个退隐商界的"商业杀手“，女主人公是一个大大咧咧，注重家庭感情的人，两人在误解的时候认识，之后男教女如何运用商业知识去挣钱，之后，两人心生情愫，最终步入婚姻的殿堂。</p>
<p>《蒲松龄》说的是蒲松龄的个人经历。其实，他一把年纪还去科举考试，这和其经历息息相关。</p>
<p>《护花危情》说的是一个帅气十足的警察去保护一个脆弱、敏感的女孩子，在这执行任务的过程中，女的对男的产生爱慕之心。而女的爸爸不满于一个警察喜欢其女儿，其实女的爸爸的发家史是靠绑架且撕票开始的，剧情就由此展开。</p>
<p>《老友狗狗》狗是有灵性的动物，对警察的帮助很大，训练好一条警犬，相当于多了一个能识别气味，找出炸弹，追踪敌人的好警察。</p>
<p>《搜神记》说的是一个瘦小力气小的人因为孝顺受到神仙的眷顾，给予他法力，可惜其有了法力后，就失去了原来的本性，反而去欺负别人。
<p>《咏春传奇》说的是一个女子受到追杀后，到了人人习武的女子村学习武功，同时自创出咏春的招式。</p>
<p>《花花世界花大姐》说的是一个智商偏低的人，因为思想单纯，乐于助人，虽然经历挫折，惊险，最终化险为夷，得到阔少爷的眷顾。</p>
<p>《四大名捕》说的是合四个能干，各有所长的人的能力去侦破各种奇案的故事。</p>
<p>《公主嫁到》说的是公主下嫁金家，其刁蛮任性，不讲情理，但与金家经历了一些事情后，逐渐改变自己，对金家的感情也逐渐深厚。</p>
<p>《法证先锋》三部都是说通过犯罪的人在犯案现场留下的蛛丝马迹来查案，通过高科技的仪器，对现场留下可疑物件进行检验，这对案情的进展有好大的帮助。</p>
<p>《笑傲江湖》大陆版本，东方不败是一个漂亮迷人，不过心肠未免有点毒辣的年轻女子，对令狐冲也可谓是仁至义尽。</p>
<p>《施公奇案》说的是一个县官对案情反复推敲，翻来覆去，但最终屡破奇案。</p>
<p>《潜行狙击》说的是一个小混混做警察的卧底，但其又不甘心做警探卧底，其利用与警探的关系，自己成为黑社会的大佬，与之前的警探对着干。</p>
<p>《法网狙击》说的是两个律师合作无间地帮助不同的群体打下不小漂亮的官司。</p>
<p>《古灵精探》说的是一个警探凭借古灵奇怪的感觉来推断出案情和事实的真相。</p>
<p>《Yummy Yummy》说的是团队比赛，领队和队员，队员与队员间的故事。当然是有激烈的竞争，也有温馨感人的场面。</p>
<p>《白发魔女传》某女主人公练功走火入魔，变得满头白发，而和其有深厚交情的武当弟子，在得到女主人公师父的功力后，义无反顾地帮助白发魔女变成青春焕发，满头黑发的少女，而武当弟子却瞬间变成满头白发的青年。</p>
<p>《轩辕剑之天之痕》讲述陈国后裔陈靖仇从一个不思长进的人，最后和宇文拓成为拯救大地的使者。</p>
<p>... 还有这么多的电视剧等着去总结，花费了这么多的时间，才总结出那么一点。可谓是捡了芝麻丢了西瓜，得不偿失。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[3D Movie]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/04/3d-movie/"/>
    <updated>2013-07-04T23:01:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/04/3d-movie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>所谓孤独终老，就是自己不敢向前迈出一步。今天，可以说是得偿所愿，看了一部3D电影《钢铁之躯》。</p>
<!-- more -->
<p>当舍友说去玩，去看一部3D电影时，我就认为一部电影，直接在我们的电脑上看，其实也很爽，何必要跑到电影院去看？不过，后来我也屈服了，因为找不到什么好地方可去，就随便看电影。</p>
<p>3D电影从04年就开始有了，到现在已经有差不多十年，技术已经比较成熟了。第一次看到3D的效果，outdated的感觉油然而生，这么好的东西到今日才接触。自己对事情都是采取逃避的方式，从来都是被迫接受，就如这次，不是由自己主动提出。做事情也是到最后一天，才去回想这样事情如何是好，以至每次做事情都比别人慢一步，并且效率低下。</p>
<p>现在就谈谈电影的内容了，其实这部电影还算好，但也有不少的瑕疵。描述一个外星人降临到地球，并且和地球人并肩作战，击退强大的敌人。但看的时候，应该懂得去梳理思路，不要糊里糊涂的。难道我的脑子不是喜欢寻根问底的吗？</p>
<p>在商业中心时，对其它事物也不懂得细心观察，譬如三星，诺基亚产品，它们的配置，性能，用户的友好程度，或者如北京同仁堂，从中就可以学习一些中医的知识。知识，创新是从用心体会生活开始的。</p>
<p>茫茫沧海中没有目的，那是就一只不归船，永远停留在沧海中，没有能靠到岸的一日。</p>
<p>对于女朋友，时刻准备着，把自己的各方面变得更加地好，包括情趣、谈吐、专业等。不能自暴自弃，不能沉迷于某样无聊的事情之中，浪费自己的时间，让自己周围的人都看不起自己，甚至连自己的好朋友都是那样。那么，这样的话，我就会一步步地封闭自己，进入一个恶性循环，那么我就更加走不出来，死得静悄悄的。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
