<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: psychology | ForgeBrain]]></title>
  <link href="http://coolbrain.github.com/blog/categories/psychology/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://coolbrain.github.com/"/>
  <updated>2013-07-16T00:07:36+08:00</updated>
  <id>http://coolbrain.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ForgeBrain]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Induction Ceremony]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/15/induction-ceremony/"/>
    <updated>2013-07-15T23:43:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/15/induction-ceremony</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>今天是举行TP-Link2013应届毕业生入职典礼，虽然仪式很简朴，不过我们可以见到总经理和董事长（创始人），且听他们介绍创业历史和公司的状况。</p>
<!-- more -->
<p>总经理和董事长都是没有宏大目标的人，他们都是很实际的人，做好眼前的事情，制定小计划和小目标，而不去想一些不实际、虚无缥缈的事情。我这一点我很有感触，因为我大学只有不实际的大目标，而不是一个个脚踏实地的目标，导致我大学一步步走入死胡同，满盘皆输。</p>
<p>董事长说他是一个积极的悲观主义者、积极的宿命主义者，并且说这是对其很准确的描述。原来自卑，悲观，宿命一点都不可怕，因为反而这些因素令人更加平静，但要积极。如我在之前出现问题时，只是悲观，绝望，但就没有积极去面对和解决问题。我觉得董事长的话能够说到我心里。</p>
<p>董事长在谈到公司文化的时候，说道西方文化与中国传统文化的区别。西方文化严谨，注重细节。而中国传统文化不拘小节，浮于表面。传统文化的优点在于孝悌忠信，礼义廉耻。</p>
<p>他说TP的文化是心静、手高和眼低。他说为什么要心静？因为我们知道有很多很厉害的人，如牛顿，爱因斯坦......与这些人比起来，我们简直小巫见大巫,但我们也承认技不如人，也在不断地努力。手高：善于思考，把握重点，做聪明事，聪明地做事。注重细节，不给他人带来麻烦，有见识，复合型，德才兼备。眼低：是做好眼前确定的事情，不要好高骛远.他说的这些，我大学的时候都是犯这样的错误。现在作为一个新人来到公司，想不到董事长对我们说的就是这些。董事长还推荐一本书给我们叫《量子物理史话》。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[physical examination]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/14/physical-examination/"/>
    <updated>2013-07-14T20:20:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/14/physical-examination</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p><strong>找屋篇</strong></p>
<p>我答应过同学7月12号一起和他找屋租的，可惜到了11号，我就有点退缩了。同学和他老爸一起找了一天了，我想他们俩找得这么辛苦，我却在家，答应过别人又不去，岂不是又吃言，又玩拖延症，到时候又非后悔莫及。所以，就算到了12号的11点，我还是不管三七二十一，决定十三点去深圳。突然的决定，是因为我不想我又玩悔恨。到了深圳，我和他们找的第一个地方就是我们要租的地方，因此12号我们就找好房了。</p>
<!-- more -->
<p><strong>入职篇</strong></p>
<p>来TP-Link入职，用的是学校带来的坏习惯，鸡毛蒜皮的小事都需要别人提醒，假如没人提醒，自己就忘记去做。入职时温馨提示写得清清楚楚，明明白白要上网的同事在荔园3栋1楼登记，可惜自己没有看清楚，走马观花飘过；入职时温馨提示白字黑字写着7月14号11：30-13：30是统一充值饭卡的时间，可惜自己又错过。到头来自己又在悔恨人生，就为这么一点事，那么我的心情有怎么好起来呢？以后一定要仔细看清楚，并用手机日历记下，这样到时手机就会提示自己该做什么，而不是好似盲头苍蝇乱撞，到最后，又不知道缺了什么，或者少了什么。</p>
<p><strong>体检篇</strong></p>
<p>我知道身体存在问题，腹部膨胀，在高中的时候，我曾经想过高考完就去做一次彻底的体检，去查出自己的问题所在。可惜，我又把这样重要的事情放下，因为我没有积极去面对问题和解决问题。在大学的体检也没有相应项目的检查，到现在入职体检，有个肝胆B超，照出我有胆结石，那之前的口苦，腹部膨胀，血压在正常的高值也有了进一步的解释了。到现在我也清楚地意识到我的问题不止这些，还有面瘫、耳鸣、脚痛，骨盘偏左，但是我都没有真真正正采取行动去治好它们，或者从饮食行为上，学习、娱乐作息上去杜绝它们进一步恶化。反而之前还浑浑噩噩地去看电视，现在我又是悔恨过去的行为，因为再没有颓废，不积极的理由，后面就是绝路，随便一个恶化，都可以把我干掉了，并且我都没有做好准备。</p>
<p><strong>计划篇</strong></p>
<p>基于上面体检的问题，在TP-Link工作时，采取的策略就是在某一方面专研下去，上班的时候，做好自己的本职工作，积极应对。下班的时候，安排相应的时间学习。<strong>最重要的是，不管有多忙都要有一个或半个小时的锻炼，跑步或打羽毛球。不管别人怎么看自己，自己都要保持心情愉悦，宽畅。</strong></p>
<p><strong>深圳大学城游览篇</strong></p>
<p>我是住在哈工大的宿舍，体检完，没事情，我就独自一个人去游览了深圳大学城。深圳大学城是由清华、北大、哈工大研究院所组成，中间是深圳科技图书馆。在这里不是研究生、硕士，就是博士或者教授。虽然这里是和广州大学城新建的校区一样，但我感觉这里更像大学，更有大学的气息，也可能这里的学校都差不多是全国最好的大学。走到一个北大的教室，刚好是北京大学汇丰商学院2013年优秀大学生经济金融论坛，说白了，就相当于是夏令营，他们一个轮着一个到讲堂上做presentation，全程英文，如同论文答辩的形式，下面的评判都是海归回来的博士或者是教授，在用英文提问做presention的同学。他们的英文非常的漂亮，并且是用英文阐释经济学的内容，我一大半的英文都没听懂。当时，我觉得我太缺少这样锻炼的机会，在大学里，我应该抓紧这样的机会，而不是每次都让它溜走。他们才读大四，就已经比我厉害这么多，而我自己却是半桶水，根本就用不上场。</p>
<p>深圳科技图书馆是一个现代化，人性化的图书馆，广州新图书馆在它面前显得逊色。它不但配备完善，读书写字上网查阅资料样样都行，并且书籍琳琅满目。真不愧是给清华、北大和哈工大研究生的图书馆，并且是这三间学校公用的图书馆。有人说，图书馆是大学的心脏。从这样一个图书馆，就可以看出其大学的水平究竟是怎么样的。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[New Concept English]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/09/new-concept-english/"/>
    <updated>2013-07-09T12:35:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/09/new-concept-english</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>新概念英语我只是仰慕、走马观花，但一直都没有细心研读。因此英语停滞不前，人要用心，才会学有所成，而不是应付了事。时间不留人，荒废的青春会一去不复返，这是人人都是平等的。应该用在哪些地方，如何是用，怎样规划？这些都是需要思考的地方。</p>
<!-- more -->
<p>《Concept Second》的句子都基本上是简单句，如，The manager was sympathetic, but he could do nothing（来源于 It could be worse).</p>
<p>《Concept Third》的句子略加复杂，如，Yet, in real life, circumstances do sometimes conspire to bring about coincidences which anyone but a nineteenth century novelist would find incredible（来源于 a chance in a million).这个句子里有定语从句。</p>
<p>《Concept Fourth》的句子就已经很复杂了，如, Young men who have reason to fear that they will be killed in battle may justifiably feel bitter in the thought that they have been cheated of the best things that life has to offer(来源于 how to grow old）.这句子里有三个定语从句，一个宾语从句。</p>
<p>由此可见，新概念英语从句子的长度、复杂度，题材的思考度来定义的。其许多文章的内容都值得去深思。如上面一篇文章《how to grow old》,就是教老人如何安度晚年的，属于心理范畴；《Youth》是谈论青年问题的；《Education》是谈论教育问题的。这些文章都是议论性的文章，在学习的时候，不但要懂得阐述文章上的观点，而且还要发表自己的看法，而不是人云亦云。要深入地学习文章，就要研讨它们，而不是有大概印象，或者大概有这回事的糊涂想法。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[literature]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/09/literature/"/>
    <updated>2013-07-09T12:32:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/09/literature</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>《红楼梦》这是一本随着年龄的增长，越读越有意思的书。高中的时候读，可能比较关注贾宝玉、林黛玉、薛宝钗等人。再大一点读，才发现凤姐的厉害，精明能干、相貌出众的人。贾瑞一见凤姐，就起淫心。他也不掂量一下自己有多少斤两，简直是癞蛤蟆想吃天鹅肉，凤姐略施小计，暗示他要改过自身，可惜其不吸取教训，只有去阎罗王那里报到，死之前，还幻想着和凤姐进行云雨之情，难为他老爸含辛茹苦地将其抚养成人，还对他勤加管教，想其有一日能够考取功名利禄、鸡犬升天。在三妻四妾的封建社会，虽然凤姐是一个超级女强人，使色胆包天的贾琏基本上没有妾侍，但其难保贾琏不会在外面拈花野草，偷鸡摸狗、风流快活，从偷取尤二姐就反映贾琏虽然惧怕凤姐，但也有胆量去做凤姐不允许的事情。不过凤姐也够心狠手辣，斩草除根。可惜尤二姐，就这样香消玉损，和尤三姐相比，就没有那么刚烈潇洒。在《红楼梦》中，薛宝钗，袭人等人都是“识时务”之人，讨得大家的欢心；林黛玉、晴雯等人就是有个性，不喜欢迎合的人；贾宝玉更倾向于林黛玉这类人。尤三姐、鸳鸯是刚烈，不对现实屈服的人；史湘云是豁达之人。</p>
<!-- more -->
<p>《围城》钱锺书这本书的文字幽默风趣的，曲高和众。方鸿渐是一个冒牌的哲学博士，而苏小姐是一个名副其实的博士，在回国的路上，苏小姐对方鸿渐已经有意思，回国后，苏小姐更想方鸿渐主动地追求她，可惜他喜欢上其表妹唐小姐，后来他俩也因双方互相误解而分开。方鸿渐也去三闾大学教书，在路途上认识孙柔嘉，在三闾大学，由于他帮助过她，且受人所托照顾她，最终二人还走入婚姻的殿堂。不过，自从二人结婚后，大家都不满于双方的作为，以至于两人开始感情上的分裂，日日吵闹。婚姻，未进入的人渴望进入，已经进入的人渴望能够出来。</p>
<p>《老子》是关于老子思想的书籍，老子思想的核心是无为而治，顺其自然。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Movies]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/05/movies/"/>
    <updated>2013-07-05T09:51:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/05/movies</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>大学看的电影比较多，不过能在脑海中留下印记的只有那些能够触动心灵的经典，所以对于其它一般的电影，又何必浪费时间去看？因为其一文不值、一无是处。</p>
<p>《毕业生》展示了一个大学生毕业后的迷惘，在受到性的诱惑下，居然和你一个有夫之妇搞上关系。而后来这个毕业生追求其女儿，但东窗事发，此家庭坚决拒绝他。但他坚定不移，最终有情人终成眷属。背景音乐是《斯卡布罗集市》，he once was a true love of mine.</p>
<!-- more -->
<p>《教父I、II、II》说的是意大利黑帮的崛起，为了保护家族的利益，不仅要有一个运筹帷幄、忍辱负重的领导，而且整个家族要众志成城,才不至于淹没在弱肉强食的社会。</p>
<p>《美国往事》这与美国梦扯上点关系。几个在纽约街头的小混混，以noodle为头，结识了一个非常厉害的小混混，他带大家挣大钱。可惜，最后大家都被他玩弄于股掌之间，其之后金盘洗手，进入美国政界，成为美国商务部长。曾经打家劫舍，奸淫掳掠的小混混，脱身一变成为一个“字字珠玑”、彬彬有礼的政界大腕。而noodle则是潜逃了二十年，才知道事实的真相，曾经noodle靠暴力才得到其女朋友的肉体，而之后，二十年，其女朋友甘心做欺骗其二十年的商务部长的情妇。这个厉害的小混混，通过自己的方法、努力，不但得到金钱、地位、还轻易得到别人女友的心，这就是导演所展示的美国梦。</p>
<p>《辛德勒的名单》说的是一个工厂老板为了救更多的犹太人，不惜与法西斯竭力周旋，展开斗智斗勇的历程。</p>
<p>《乱世佳人》其实自己一直追求的人不是自己所要的，反而他人追求自己，此人需要慎重考虑，不要总是拒之千里之外，他会静悄悄，毫不留情地走掉。</p>
<p>《肖申克的救赎》主人公被冤枉，且在监狱受尽折磨，但却心存希望，自己有逃出去的一日。果然老天不负有心人，其成功逃出魔鬼的掌心。</p>
<p>《洛奇》主人公告诉我们心里还有些东西还没有释放出来，要将其释放，心灵才会觉得舒服。生活并不只是有快乐，而且有接踵而来的痛苦，在痛苦的时候，不要抱怨现实、他人，而是继续前行。</p>
<p>《美丽心灵》他是聪明绝顶的人，但他也逃脱不了所谓的压力，他拥有美好的爱情，他有自己的学术地位，但他却有了幻想症，在妻子的不离不弃的帮助下，其终于站起来。</p>
<p>《百万宝贝》主人公冒着生命危险去改变自己的命运，同时也改善了家庭的条件，可惜当出现挫折时，家人不理解、抛弃她，她只有在医院绝望地结束自己。</p>
<p>《当幸福来敲门》主人公是一个坚持自己信念，穷且益坚的人，其最终实现了自己的理想。当别人说你不可以的时候，记得去保护自己的梦想和去实现它。</p>
<p>《心灵捕手》通过解读自己心灵，坦诚地说出来，来做出正确的抉择。</p>
<p>《风雨哈佛路》女主人公生于不幸的家庭，妈妈戒不掉毒瘾，最终一命呜呼。但她却是生于淤泥而不染，继续自己的风雨路。</p>
<p>《国王的演讲》一个口吃的国王，在二战英国受难时，挺身而出，最终成为一个吐字清晰的国王。</p>
<p>《霸王别姬》人如戏，戏如生。</p>
<p>...这么多的电影，就总结了这么多，实在太小太小，太不可思议。真是光阴似箭，岁月如梭！</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
