<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | ForgeBrain]]></title>
  <link href="http://coolbrain.github.com/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://coolbrain.github.com/"/>
  <updated>2013-10-16T23:34:08+08:00</updated>
  <id>http://coolbrain.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ForgeBrain]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[依山伴水 绿水长流]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/10/16/view-of-shenzhen/"/>
    <updated>2013-10-16T00:06:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/10/16/view-of-shenzhen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>外人眼中的深圳是一夜之间崛起的城市。那已经是History了，我想说的Now。生活在深圳，究竟会是怎样？</p>
<!-- more -->
<p><strong>公共设施</strong></p>
<p>按照广州生活的经验来说，广州没什么是触动心灵的，但也不是一无所长，广州在地铁指引方面比深圳做得好，但广州地铁比深圳拥挤。深圳是被称为“图书馆之城”，每个区都有几个图书馆，且有些图书馆设备、环境都是一流，只要有身份证，无论什么人，都可以办理借书证，且全城图书通借通还。深圳的公园搞得特别不错，周六日深圳人都会一家大小到公园玩，整个环境特别和谐。同样深圳的医疗也是相当不错，服务质量和服务态度比广州更上一层楼。</p>
<p><strong>旅游景点</strong></p>
<p>世界之窗（window of world)和锦绣中华(splendid of China)是深圳两大特色景点。</p>
<p><strong>人的素质</strong></p>
<p>深圳的人比较友好，讲文明，基本上的人都是从外面来的，而之后成为深圳人。杂居文化。</p>
<p><strong>发展机会</strong></p>
<p>政策相对好，改革开放的前沿阵地。名企云集之地。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[除了我的无知，我什么都不知道]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/10/15/live-by-yourself/"/>
    <updated>2013-10-15T22:22:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/10/15/live-by-yourself</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>所谓活在这个世界上，许多的烦恼，快乐，平静，温馨，幸福都是由自己的看法所决定的，影响自己不是事情的本事，而是看待事情的方式。有许多次的时候都是“当局者迷旁观者清”的情况，为了避免被一些琐事所困，列出一些常见问题的处理：</p>
<!-- more -->
<p>1.如何做到学有所获？不是糊里糊涂,没有得过且过的感觉？</p>
<p><strong>使用思维导图，层次级描述</strong></p>
<p>2.如何做到自我管理、自我满足？</p>
<p><strong>不蹉跎岁月，把握每分每秒，做一些有意义的事情</strong></p>
<p>3.如何犯了错误时，如何做到不慌慌张张、自怨自艾，反而是淡淡定定地解决问题？</p>
<p><strong>对事情的发生深入分析，做到心中有数</strong></p>
<p>4.如何保证自己的身体健康?</p>
<p><strong>关键是合理的饮食，次之是适当的放松（旅游、打球、看书），但强烈不建议听歌、看电影、看电视剧</strong></p>
<p>5.如何丢弃心理压力的包袱？</p>
<p><strong>看事情不能只从一个角度去看，要多角度分析。不然在一方面吃亏，就焦虑至死</strong></p>
<p>6.平时做人的原则是什么?</p>
<P><strong>论语十则中的：“与朋友交而不信乎？” “己所不欲勿施于人”</strong></p>
<p>7.平时学习的原则是什么？</p>
<p><strong>温故而知新；学而不思则罔思而不学则殆</strong></p>
<p>8.平时如何去做人？</p>
<p><strong>合理表达请求；婉转表达不满或拒绝；换位思考；三思而后讲</strong></p>
<p>9.人存在的基础是什么？</p>
<p><strong>身体；思想;价值观；世界观</strong></p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[青衫磊落险峰行]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/10/14/fairy-story/"/>
    <updated>2013-10-14T23:10:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/10/14/fairy-story</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>之前两日去图书馆准备充电，恰好桌面有一本《天龙八部》，于是随便翻翻，手不释卷就到图书馆关门了。自己背包里的书深藏不露，可惜没有见到天日,还没有大展拳脚，就已经夭折了。</p>
<!-- more -->
<p>既然看了，那就写写关于《天龙八部》的故事吧。</p>
<p>乔峰是个盖世英雄，只可惜被揭为契丹人，两国水火不容，群雄聚而攻之。种种的误解产生都由其父处处布局，让乔峰如老鼠过街人人喊打，考验其绝处逢生的能力。乔峰与阿朱--这个小丫头互生情愫，阿朱对乔峰的为人和英雄气概极为倾慕；而为身世所困，百思不得其解的乔峰，人人得而诛之的乔峰，心灵无尽空虚的乔峰，在这时，得到阿朱死心塌地的关心和约其到漠北放羊，长相厮守，远离中原的纷争和骚扰。</p>
<p>段誉，人人都说其是书呆子，一心一意地钻研佛学，有普渡众生的理想。机缘巧合，与神仙姐姐塑像偶遇，对其简直是痴迷，向其叩了一千个响头。在曼陀山庄，见到现实之中的神仙--美丽与智慧的化身--王语嫣，所谓“窈窕淑女君子好逑”，可惜她心有所属，但对于段誉来说，虽然常被人说：“癞蛤蟆想吃天鹅肉”，但其很珍惜眼前与王语嫣相处的时间，常常寻找机会跟随左右。不是为了博取红颜一笑，而总是舍身相救。</p>
<p>虚竹，一心向佛，心地善良，似笨头笨脑，也似大智若愚，也如郑板桥所说的难得糊涂，无人能解的棋局，其误打误撞创出一片天地，扭转乾坤。小事情糊涂，大事情明白。</p>
<p>木婉清，一个从没见过世面的姑娘，认为吃人肉也是理所当然的，无任何伦理，道德的观念。不过，段誉却能对这个姑娘尊重有加。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[穿梭于都市 游走于海滨 休憩于公园]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/10/05/swim-park-drink/"/>
    <updated>2013-10-05T21:26:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/10/05/swim-park-drink</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>国庆第二天目标地点是深圳大梅沙海滨公园，想不到这个海滨公园吸引了五万的游客，在高速公路塞车了两个小时，可把我憋腻了。幸亏我在车上找到另外一种方式来消遣——背单词，兴致盎然，让自己醉于自己的世界，完全感觉不到自己在拥挤不堪的公共汽车上。这种方式打发这样的时光还是非常有效，所以说，影响自己不是事情本身，而是看待事情的方式。</p>
<!-- more -->
<p>经过两个小时，终于到达了目的地——大梅沙，两面环山，前面是海，看到浪一浪接一浪，大家在海水里玩得很开心。忍不住换上泳裤，冲入水里，当海水碰到嘴唇里，才发现海水挺咸的，不像以前在河里玩水，应该有个救生圈，躺在上面，任意其飘荡，享受阳光沐浴。总体来说，感觉还可以，但感觉地方有点不太干净，可能由于是免费的原因，下次再次来海滨玩的话，应该去小梅沙。晚上回来再在租屋的地方K歌，三个男人一台戏。</p>
<p>国庆第三天是深圳的红树林，闻说里面可以看到比较多的鸟，可谓百鸟争鸣。当我们去到的时候，感觉没什么特别，就是带有海湾的公园。不过，在走之前，买了一个椰子，第一次享受喝椰子汁的快感。接着去了市区的莲花山，从莲花山上鸟瞰深圳的中心，高楼林立，器宇轩昂。之后就在市区中心徘徊，市民中心，深圳书城，少年宫...</p>
<p>国庆的第四天送别了故人，就把精力集中于解决自身的问题，首当其冲的就是耳鸣。我说多少个叫自己重视这些问题也无济于事，最紧要自己心理明白，这问题不能忽视，要用心地呵护。发现在医院看书的效果挺好，在这里才会真正感受病是如此地真实，假如再不珍惜，再继续这样下去，只会抱恨终生。所以当自己不想看书的时候，可以到医院去看，相信是一个不错的选择，:)</p>
<p>晚上又和宿友讨论了下现实和理想之间的差距。主要的观点是：”电影，电视剧，歌曲，都很假，不似是真的“，因为好多些时候这些都是理想状态，在现实可能到处碰壁，事与愿违。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[锦绣中华文化村之旅]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/10/02/splendid-china/"/>
    <updated>2013-10-02T00:15:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/10/02/splendid-china</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>来深圳一段时间，之前去过世界之窗，是各大世界名胜古迹的赝品，觉得还挺好看的。于是决定继续游览深圳，国庆的第一个目标地点就是锦绣中华文化村，其实是分为锦绣中华（中国各个地方的名胜古迹的赝品）和中国民俗文化村，今日的游览路线冥冥之中注定是正确的。向右走，去中国民俗文化村。</p>
<!-- more -->
由于无带相机，只能用手机将就，在中国民俗文化村的我。
<img src="/assets/images/splendChina/me.jpg" alt="&quot;me&quot;" />
<p>去中国民俗文化村的正确所在是能看到各色各样的表演，即各个少数民族的特色的表演。苗族的表演：芦笙场恋歌，讲解了作为苗家准新郎的标准，分别为能喝（酒），多才多艺，能干（挑一百二十斤的担子）；
附苗家女子的表演：
<img src="/assets/images/splendChina/miao_national.jpg" alt="&quot;miao_national&quot;" />
<p>摩梭族的表演：独特的母系社会风情，并讲解了走婚；黎族的陀螺表演；看了龙腾天下和走进亚洲之心影片。并看了三场大型的表演，一就是汇聚五十六个民族，展现各个民族风情的大表演；二就是金戈王朝，展现的是真实的历史战争场面，各种马技的表演；
<img src="/assets/images/splendChina/warfield.jpg" alt="&quot;warfield&quot;" />
<p>三就是龙凤舞中华，大型特效，展现中华的民俗风情。十一去这地方，虽然比较多人，但同时看表演的机会也大大增加，觉得物有所值。</p>
<p>而另外一个锦绣中华，就觉得有些闷了。从布达拉宫，嘉峪关，莫高窟，黄果树瀑布，秦兵马俑，故宫，中山陵，颐和园，圆明园，西湖，黄鹤楼，云南大理三塔，桂林山水等走出来，觉得之前活生生的表演比这些东西好看多了，因为这些都是赝品，没有宏伟壮观，没有真实的感觉，和在电脑上看照片的效果一样，那就失去了其意义。</p>
<p>综合来说，这个十一的第一日过得还是相当不错的。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
