<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | ForgeBrain]]></title>
  <link href="http://coolbrain.github.com/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://coolbrain.github.com/"/>
  <updated>2013-10-10T23:57:36+08:00</updated>
  <id>http://coolbrain.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ForgeBrain]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[穿梭于都市 游走于海滨 休憩于公园]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/10/05/swim-park-drink/"/>
    <updated>2013-10-05T21:26:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/10/05/swim-park-drink</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>国庆第二天目标地点是深圳大梅沙海滨公园，想不到这个海滨公园吸引了五万的游客，在高速公路塞车了两个小时，可把我憋腻了。幸亏我在车上找到另外一种方式来消遣——背单词，兴致盎然，让自己醉于自己的世界，完全感觉不到自己在拥挤不堪的公共汽车上。这种方式打发这样的时光还是非常有效，所以说，影响自己不是事情本身，而是看待事情的方式。</p>
<!-- more -->
<p>经过两个小时，终于到达了目的地——大梅沙，两面环山，前面是海，看到浪一浪接一浪，大家在海水里玩得很开心。忍不住换上泳裤，冲入水里，当海水碰到嘴唇里，才发现海水挺咸的，不像以前在河里玩水，应该有个救生圈，躺在上面，任意其飘荡，享受阳光沐浴。总体来说，感觉还可以，但感觉地方有点不太干净，可能由于是免费的原因，下次再次来海滨玩的话，应该去小梅沙。晚上回来再在租屋的地方K歌，三个男人一台戏。</p>
<p>国庆第三天是深圳的红树林，闻说里面可以看到比较多的鸟，可谓百鸟争鸣。当我们去到的时候，感觉没什么特别，就是带有海湾的公园。不过，在走之前，买了一个椰子，第一次享受喝椰子汁的快感。接着去了市区的莲花山，从莲花山上鸟瞰深圳的中心，高楼林立，器宇轩昂。之后就在市区中心徘徊，市民中心，深圳书城，少年宫...</p>
<p>国庆的第四天送别了故人，就把精力集中于解决自身的问题，首当其冲的就是耳鸣。我说多少个叫自己重视这些问题也无济于事，最紧要自己心理明白，这问题不能忽视，要用心地呵护。发现在医院看书的效果挺好，在这里才会真正感受病是如此地真实，假如再不珍惜，再继续这样下去，只会抱恨终生。所以当自己不想看书的时候，可以到医院去看，相信是一个不错的选择，:)</p>
<p>晚上又和宿友讨论了下现实和理想之间的差距。主要的观点是：”电影，电视剧，歌曲，都很假，不似是真的“，因为好多些时候这些都是理想状态，在现实可能到处碰壁，事与愿违。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[锦绣中华文化村之旅]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/10/02/splendid-china/"/>
    <updated>2013-10-02T00:15:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/10/02/splendid-china</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>来深圳一段时间，之前去过世界之窗，是各大世界名胜古迹的赝品，觉得还挺好看的。于是决定继续游览深圳，国庆的第一个目标地点就是锦绣中华文化村，其实是分为锦绣中华（中国各个地方的名胜古迹的赝品）和中国民俗文化村，今日的游览路线冥冥之中注定是正确的。向右走，去中国民俗文化村。</p>
<!-- more -->
由于无带相机，只能用手机将就，在中国民俗文化村的我。
<img src="/assets/images/splendChina/me.jpg" alt="&quot;me&quot;" />
<p>去中国民俗文化村的正确所在是能看到各色各样的表演，即各个少数民族的特色的表演。苗族的表演：芦笙场恋歌，讲解了作为苗家准新郎的标准，分别为能喝（酒），多才多艺，能干（挑一百二十斤的担子）；
附苗家女子的表演：
<img src="/assets/images/splendChina/miao_national.jpg" alt="&quot;miao_national&quot;" />
<p>摩梭族的表演：独特的母系社会风情，并讲解了走婚；黎族的陀螺表演；看了龙腾天下和走进亚洲之心影片。并看了三场大型的表演，一就是汇聚五十六个民族，展现各个民族风情的大表演；二就是金戈王朝，展现的是真实的历史战争场面，各种马技的表演；
<img src="/assets/images/splendChina/warfield.jpg" alt="&quot;warfield&quot;" />
<p>三就是龙凤舞中华，大型特效，展现中华的民俗风情。十一去这地方，虽然比较多人，但同时看表演的机会也大大增加，觉得物有所值。</p>
<p>而另外一个锦绣中华，就觉得有些闷了。从布达拉宫，嘉峪关，莫高窟，黄果树瀑布，秦兵马俑，故宫，中山陵，颐和园，圆明园，西湖，黄鹤楼，云南大理三塔，桂林山水等走出来，觉得之前活生生的表演比这些东西好看多了，因为这些都是赝品，没有宏伟壮观，没有真实的感觉，和在电脑上看照片的效果一样，那就失去了其意义。</p>
<p>综合来说，这个十一的第一日过得还是相当不错的。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周星驰也只是一个噱头]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/09/29/funny-hero/"/>
    <updated>2013-09-29T23:33:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/09/29/funny-hero</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>近期这个月都在看周星驰的电影，无厘头的对白有时候令人捧腹大笑；但有时细细体味，有时候又挺沉重。电影“大话西游”之《月光宝盒》和《仙履奇缘》绝对是经典中的经典，上品中的上品。当紫霞仙子临走说：“我的意中人是个盖世英雄，有一天他会踩着七色的云彩来娶我。我猜中了前头，可是我猜不着这结局……“，这怎么不令人心酸呢？</p>
<!-- more -->
<p>而至尊宝用来骗紫霞仙子的广为流传的一段话：“曾经有一份真挚的感情摆在我的面前，我没有珍惜，等我失去的时候才追悔莫及，人世间最痛苦的事莫过于此。如果上天能给我一次再来一次的机会，我会对那个女孩说三个字：我爱你。如果非要在这份爱上加一个期限，我希望是一万年”，这就是莫大的无厘头了。</p>
<p>白晶晶：省省吧你！改变什么形象，好好地做你山贼这份很有前途的职业去吧！</p>
<p>至尊宝说故事：在一个月黑风高阴森恐怖的晚上，我是至尊宝你是白晶晶，奇妙的爱情就从桥头上这一点火开始的。我才一转身你就突如其来地向我一指，我整只手就着火了。你还要冲过来向我拚命地打拚命地打拚命地打，不是不是不是这样打，是这样这样这样，是了就是这样打的，你看到了吗？以后的发展我可以用一句峰回路转来形容，因为突然之间杀出了个牛魔王。当时你手拿一条龙骨大战牛魔王之后，就把我抓回了盘丝洞里。所谓光阴似箭，真的一点也不错，因为才一眨眼就到重头戏。在断岩上就是感情爆发的时候，我不顾一切地摸你你也不顾一切地摸我，并立下了永不分离的誓言。可惜快乐永远是短暂的，换来的只是无限的痛苦跟长叹，为什么你会死呢？我只有利用月光宝盒使时光倒流查出真相，终于被我知道原来你是自杀的！在最后关头我终于能把你救活！可是最后一次时光倒流月光宝盒发生故障我""啾""的一下就回到了五百年……</p>
<p>《唐伯虎点秋香》《喜剧之王》《功夫》《赌神》《赌侠》《少林足球》...，可能好，也可能坏。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[人生无常 尽力而为]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/09/08/nothing/"/>
    <updated>2013-09-08T00:18:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/09/08/nothing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>有时候现实变化突然，难以让人接受，但事实已经摆在眼前。无论怎样叹气惋惜，捶背呕心，现实依然不为所动，正所谓“举杯消愁愁更愁”，唯有忙羊补牢，坦然面对，方为上策。</p>
<p>到深圳不到十几日，父亲真是为儿女担忧而呕心沥血，到医院查出患有支气管扩张，住院两个多星期，才告诉其儿子，为的是不想打扰他工作。自己最亲近的人发生这样的事情，还处处为自己着想，情何以堪呢？可能这儿子也是多愁善感之人，对事实看得不够透彻，其自己因为一些琐碎且不幸的事情（自以为是）而愁眉满面，不见得有阳光的一面。不过，事情已经过了这么久，也不必总是挂在心里，正所谓：“同是天涯沦落人，相逢何必曾相识”，并且是两父子，更应该互相鼓励，相濡以沫，相依为命。哥哥在父亲住院期间，付出了很多的心血和精力，这就是中国传统文化中养儿防老的精髓。辛辛苦苦地将儿子养大，也是在这个时候能充分体现其作用。对于身在深圳，也就在另外一方面努力，希望能在资金上提供保障。</p>
<!-- more -->
<p>事物的发展并没有停下，无论是向好的方向，还是不好的方向，人还是要坚强面对。一个人面对很难，但一起去面对，就比较容易。家庭是一个单位，一个团结的家庭去面对一些困难，就势如破竹，高屋建瓴，且相互之间感情真挚，促膝相谈。但一个不团结的家庭，互相埋怨对方的不是，那么每个人都活在水深火热之中，且根本没有强烈的求生欲望和解决问题的意向。智慧的人都会选择前者，让每一个家庭的成员都担负家庭的责任，互相鼓励，共同进退，方为上上之策。四年前，我没有意识到这一点，四年后的今天，我的家庭正朝着这样的方向发展，我很庆幸自己的家庭已经在这一方面有很大的进步。</p>
<p>不单单是家庭是需要这样，平时需要多点交流，增进感情，互相之间保持信任的关系。同住的舍友，同时也需要维持一种信任，和谐的关系，如同他说：“举案齐眉，相濡以沫“，这种关系也需要不断地沟通和互相尊重去维持的。同样自己的自行车，也蛮不错的，但同时也需要保养它，不能随便让它日晒雨淋，平时还需要给链条上油，保持其润滑，这样自行车的使用周期才能延长且使用舒服。同样与自己同学的关系，也需要去保持，或者深一步去了解，平时多走动，拜访一下他们，这样才会觉得有一群人和自己一起在生活，奋斗。同样对于自己，也需要照顾好自己，多饮白开水，多吃水果，多吃点稀粥和蔬菜，让自己的身体好起来，而不是随便去伤害。</p>
<p>中秋佳节，打了两场羽毛球，真是人生一乐事，不能为了炫耀，且自己也就那水平，要多点虚心学习，从中寻找快乐。自己身边的人在没有人陪自己打球的时候，他们总是会到的，维持与他们之间的关系显得更为重要。一起打边炉，一起聊天，堂哥还带上女朋友，也够热闹的。人生这条路，看似很平常，但其中点点滴滴其实都可以很精彩，就看个人如何去阐释或度过这个人生。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[日新月异 与时俱进]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/03/peaceful-holiday/"/>
    <updated>2013-08-03T23:34:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/03/peaceful-holiday</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>假期，早上比平时睡多两个钟头，起床，吃了很不错的breakfast。然后大致看了下《深入linux的内核架构》的这本书，想不到里面还有网络层的实现分析，我想找的是模块和设备驱动来解决我现在遇到的问题，发现这本书偏理论，应该先实践，对其有所了解，再从理论上分析，这样的过程才符合学习的规律。</p>
<!-- more -->
<p>中午的lunch也不错，哈工大的饭堂比华工的饭堂好多了，如果能够在这里读研究生，其实也是一件挺好的事情。睡个午觉，就去羽毛球了，来的人比较少，无人替换，于是采取省力策略，柔中带刚，刚中带柔，这果然奏效，坚持打了两个小时。不过回来后，整个人虚脱了，睡了三个小时才恢复元气。拿出本《量子物理史话》来看，又进入了波粒二象说的世界，三百年之争，到近代还是乌云密布，晴天霹雳。量子力学理论能够造出量子计算机，如果这个成的话，世界将再一次进行大洗牌。</p>
<p>现在的科技发展好快，无人驾驶汽车就要面世，以后的人都会觉得人驾驶车是荒谬的。Google glass的进展也不错，它的面世将会逐步替代手机，因为带上的眼镜已经包含手机的所有功能，并且使用方便，不需要低头看手机。IBM的量子计算机，现代的高铁，私人飞行物，3G->4G时代，智能家居，这一切都在改变人类的生活，使人的步伐越来越快，也越来越舒适。在这样的大环境下，许多的问题就不成问题，但始终是那一句留得青山在不愁没柴烧。</p>
<p>《量子物理史话》还分析了牛顿的苹果，瓦特的茶壶等脍炙人口的故事，其实并不真实，只是为了神化他们，或者通过这些来掩饰他们的理论是受到他人的启示的。真实的一面才是真实的生活，伟大的想法又怎会一蹴而就呢？其实通过长期的与人交流，摩擦产生。牛顿和胡克二十年来的恩恩怨怨难分难解，这才表明其实牛顿也是一个血肉之人。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
