<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | ForgeBrain]]></title>
  <link href="http://coolbrain.github.com/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://coolbrain.github.com/"/>
  <updated>2014-02-23T16:22:56+08:00</updated>
  <id>http://coolbrain.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ForgeBrain]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[龙马精神 马到功成]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2014/02/23/2014-new-year-plan/"/>
    <updated>2014-02-23T11:23:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2014/02/23/2014-new-year-plan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p> 新概念三有篇课文《New Year resolution》,说作者立下志向，从新年起，每天进行锻炼和坚持阅读，可惜新年还没结束，虽然计划没有胎死腹中，但几日后就泡汤了。</p>
<!-- more -->
<img src="/assets/images/plan/one.png" alt="&quot;one&quot;" />
<img src="/assets/images/plan/two.png" alt="&quot;two&quot;" />
<img src="/assets/images/plan/three.png" alt="&quot;three&quot;" /></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[长亭外 古道边 芳草碧连天]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/12/12/end-of-period/"/>
    <updated>2013-12-12T23:33:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/12/12/end-of-period</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>离别总是有时让人伤感的，但回来的感觉真好！因为把系统升级到Win8，之前配置写博客和程序也跟着没了。于是前段时间也没有在此写些琐碎的东西，记录生活的点点滴滴。</p>
<!-- more -->
<p>这段时间经历了元旦、春节等传统节日。元旦稍微写了2014年的计划，春节主要是去玩，可惜想找到合适的人一起去玩，是挺不容易的。理想和现实是有差距的，我理想中的玩是即是一种休息娱乐，也是生活中的更高一层的体验。谈谈心，探索啊人生的一些问题，可谓不亦乐乎！没必要把事事看得那么死板、闷气，其实转换个角度，放开心胸，更能够高质量地生活下去。人不可以太纠结于鸡毛蒜皮的事，人可以豁达，正如苏轼所说：“回首向来萧瑟处，也无风雨也无晴。"</p>
<p>所谓物以类聚，人以群分。和怎样的人相处，就在一定程度上说明你是一个怎样的人，也会是能到达到一个什么程度的人。和有见识有理想有行动的人一起，长智慧；和风趣幽默玩转人生的人一起，长情操。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[修行以行制性 悟道以性施行]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/12/02/remote-saver/"/>
    <updated>2013-12-02T21:57:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/12/02/remote-saver</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个周末，同学分享了《遥远的救世主》，内容不错。对于生活，应该拓宽生活的宽度，多一些内涵与修养，少一些暴躁与戾气。</p>


<p>以下是在谈论中阐述到的语录：</p>


<!-- more -->


<p>1. 所谓真经，就是能够达到寂空涅盘的究竟法门，可悟不可修。修为成佛，在求。悟为明性，在知。修行以行制性，悟道以性施行，觉者由心生律，修者以律制心。不落恶果者有信无证，住因住果、住念住心，如是生灭。不昧因果者无住而住，无欲无不欲，无戒无不戒，如是涅盘。</p>


<p>2.悟道方知天命，修行务取真经， 一生一灭一枯荣，皆有因缘注定。 袈裟原本清净，红尘即是性空， 幽幽古刹千年钟，解了几多痴梦！</p>


<p>3.强势文化就是遵循事物规律的文化，弱势文化就是依赖强者的道德期望破格获取的文化，也是期望救主的文化。强势文化在武学上被称为"秘笈"，而弱势文化由于易学、易懂、易用，成了流行品种。</p>


<p>4.天下之道论到极致，百姓的柴米油盐；人生冷暖论到极致，男人和女人的一个情字。</p>


<p>5.更高级的哲人独处着，这并不是因为他想孤独，而是因为在他周围找不到他的同类。</p>


<p>6. 这个年代，执着于出人头地并不难，难的恰恰是不执着于出人头地 ；一颗阴暗的心永远托不起一张灿烂的脸。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[依山伴水 绿水长流]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/10/16/view-of-shenzhen/"/>
    <updated>2013-10-16T00:06:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/10/16/view-of-shenzhen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>外人眼中的深圳是一夜之间崛起的城市。那已经是History了，我想说的Now。生活在深圳，究竟会是怎样？</p>
<!-- more -->
<p><strong>公共设施</strong></p>
<p>按照广州生活的经验来说，广州没什么是触动心灵的，但也不是一无所长，广州在地铁指引方面比深圳做得好，但广州地铁比深圳拥挤。深圳是被称为“图书馆之城”，每个区都有几个图书馆，且有些图书馆设备、环境都是一流，只要有身份证，无论什么人，都可以办理借书证，且全城图书通借通还。深圳的公园搞得特别不错，周六日深圳人都会一家大小到公园玩，整个环境特别和谐。同样深圳的医疗也是相当不错，服务质量和服务态度比广州更上一层楼。</p>
<p><strong>旅游景点</strong></p>
<p>世界之窗（window of world)和锦绣中华(splendid of China)是深圳两大特色景点。</p>
<p><strong>人的素质</strong></p>
<p>深圳的人比较友好，讲文明，基本上的人都是从外面来的，而之后成为深圳人。杂居文化。</p>
<p><strong>发展机会</strong></p>
<p>政策相对好，改革开放的前沿阵地。名企云集之地。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周星驰不只是一个噱头]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/09/29/funny-hero/"/>
    <updated>2013-09-29T23:33:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/09/29/funny-hero</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>近期这个月都在看周星驰的电影，无厘头的对白有时候令人捧腹大笑；但有时细细体味，有时候又挺沉重。电影“大话西游”之《月光宝盒》和《仙履奇缘》绝对是经典中的经典，上品中的上品。当紫霞仙子临走说：“我的意中人是个盖世英雄，有一天他会踩着七色的云彩来娶我。我猜中了前头，可是我猜不着这结局……“，这怎么不令人心酸呢？女子心中对她的另一半都会充满期待，是一个如唐伯虎的江南才子，玉树临风；或者是会十八般武艺，多才多艺的孙悟空。</p>
<!-- more -->
<p>而至尊宝用来骗紫霞仙子的广为流传的一段话：“曾经有一份真挚的感情摆在我的面前，我没有珍惜，等我失去的时候才追悔莫及，人世间最痛苦的事莫过于此。如果上天能给我一次再来一次的机会，我会对那个女孩说三个字：我爱你。如果非要在这份爱上加一个期限，我希望是一万年”，这是海誓山盟，还是骗人伎俩？其实这是无厘头，真挚的感情，当时星仔不屑一顾，而现在又说成追悔莫及，并且最后又夸张到爱你一万年，哈哈哈...</p>
<p>白晶晶：省省吧你！改变什么形象，好好地做你山贼这份很有前途的职业去吧！这又是无厘头了，山贼本来是不正当的职业，还加上前途二字，令人哭笑不得。</p>
<p>从小到大，梁朝伟和周星驰是对好朋友，有一次星仔叫上梁朝伟一起去参加无线演员培训面试，哪知道满腔热血的周星驰落选了，而陪伴的梁朝伟却被选中了。周星驰出来的混的时也只是跑龙套而已。但他能够坚持到最后，最关键的是他能创造出自己无厘头的风格。成龙虽然是武打巨星，拍电影的时候也会经常受伤，但星爷就凭着富有表情的脸和无厘头的笑话，就与成龙齐名了，这就是一个与众不同，力求创新的人的特色。成龙可以说李小龙的延续，因为李小龙开创了在电影中引入武打、功夫等元素，且具有极大的娱乐趣味和观赏性，且凭借这一部《龙争虎斗》就打入了国际舞台，改变了中国人在世界的形象。这些人都是香港人，即是中国人，香港这个弹丸之地，出现这么多优秀的因素有其历史的原因，日本侵华时期，大量华人逃到香港，文化大革命时期，同样许多人潜渡到香港。假如佛山的叶问不是为了逃避日本人，那么李小龙也就学不到真正上乘的功夫，那么根本就不存在李小龙。</p>
<p>星爷的电影还是比较有特色的：《唐伯虎点秋香》、《喜剧之王》、《功夫》、《赌神》、《赌侠》、《少林足球》等，特别是《喜剧之王》以自己的经历拍成一部无厘头的电影，阐述一路走来的心酸和历程。当时有个镜头是星仔对成龙大哥说的一段话："大哥，你从哪学拍戏的啊！怎么学得这么好啊！可不可以教教我啊？“星仔是中国版的史泰龙，史泰龙曾经拿着自编自导的《洛奇》拜访各大好莱坞的电影公司，希望能获得投资，最后功夫不负有心人。星爷从一名演员，逐渐到现在是比高集团的董事长了，并且还自编自导了《西游降魔记》，从而看得出星爷多用心经营自己。香港还有一个演员叫周润发，这个是唯一一个写入教科书的演员，因为其经历从小贫苦，且一路坚持，孝顺父母。香港的票房保证是“双周一龙”，周星驰，周润发，成龙已经是成为香港的招牌。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
