<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | ForgeBrain]]></title>
  <link href="http://coolbrain.github.com/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://coolbrain.github.com/"/>
  <updated>2013-08-04T02:29:31+08:00</updated>
  <id>http://coolbrain.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ForgeBrain]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[日新月异 与时俱进]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/03/peaceful-holiday/"/>
    <updated>2013-08-03T23:34:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/03/peaceful-holiday</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>假期，早上比平时睡多两个钟头，起床，吃了很不错的breakfast。然后大致看了下《深入linux的内核架构》的这本书，想不到里面还有网络层的实现分析，我想找的是模块和设备驱动来解决我现在遇到的问题，发现这本书偏理论，应该先实践，对其有所了解，再从理论上分析，这样的过程才符合学习的规律。</p>
<!-- more -->
<p>中午的lunch也不错，哈工大的饭堂比华工的饭堂好多了，如果能够在这里读研究生，其实也是一件挺好的事情。睡个午觉，就去羽毛球了，来的人比较少，无人替换，于是采取省力策略，柔中带刚，刚中带柔，这果然奏效，坚持打了两个小时。不过回来后，整个人虚脱了，睡了三个小时才恢复元气。拿出本《量子物理史话》来看，又进入了波粒二象说的世界，三百年之争，到近代还是乌云密布，晴天霹雳。量子力学理论能够造出量子计算机，如果这个成的话，世界将再一次进行大洗牌。</p>
<p>现在的科技发展好快，无人驾驶汽车就要面世，以后的人都会觉得人驾驶车是荒谬的。Google glass的进展也不错，它的面世将会逐步替代手机，因为带上的眼镜已经包含手机的所有功能，并且使用方便，不需要低头看手机。IBM的量子计算机，现代的高铁，私人飞行物，3G->4G时代，智能家居，这一切都在改变人类的生活，使人的步伐越来越快，也越来越舒适。在这样的大环境下，许多的问题就不成问题，但始终是那一句留得青山在不愁没柴烧。</p>
<p>《量子物理史话》还分析了牛顿的苹果，瓦特的茶壶等脍炙人口的故事，其实并不真实，只是为了神化他们，或者通过这些来掩饰他们的理论是受到他人的启示的。真实的一面才是真实的生活，伟大的想法又怎会一蹴而就呢？其实通过长期的与人交流，摩擦产生。牛顿和胡克二十年来的恩恩怨怨难分难解，这才表明其实牛顿也是一个血肉之人。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[知甘苦 近情理 心平气和]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/20/be-happy/"/>
    <updated>2013-07-20T23:51:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/20/be-happy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>今天是星期六不用上班，在科技图书馆度过。不过，大概只看了半日的时间，又想起过去的事情来了。因为我在看的《深入理解计算机系统》，许多知识都是大学学过的，似曾相识，可惜我都没有掌握。越想，心情越不能平静下来，当想到大学居然没一件事做对的时候，自己就快要崩溃了。一直有个疑问，为什么那时候会犯这样的弥天大错？</p>
<!-- more -->
<p>过去的事情想得清楚当然去想，但不要影响自己的情绪，做一个积极的悲观主义者，Be Happy，积极去解决问题。</p>
<p>《深入理解计算机系统》的优化程序性能，存储体系结构，虚拟存储器这几章都是从程序员的角度看待计算机硬件的工作原理，利用其实现的原理，写出更加高效的程序。这几章与计算机硬件打交道，一定要看懂，作为以后工作的突破点。这本书将其作为计算机的圣经也不为过。</p>
<p>今天也有看《量子物理史话》，似乎现在没有之前那么好看了。因为我似乎心不在焉，那就先看计算机相关的吧。</p>
<p>无论日子怎么样，都要保持愉悦的心态。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[舟车劳顿 一诺千金 遍体鳞伤 游山玩水]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/14/physical-examination/"/>
    <updated>2013-07-14T20:20:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/14/physical-examination</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p><strong>找屋篇</strong></p>
<p>我答应过同学7月12号一起和他找屋租的，可惜到了11号，我就有点退缩了。同学和他老爸一起找了一天了，我想他们俩找得这么辛苦，我却在家，答应过别人又不去，岂不是又吃言，又玩拖延症，到时候又非后悔莫及。所以，就算到了12号的11点，我还是不管三七二十一，决定十三点去深圳。突然的决定，是因为我不想我又玩悔恨。到了深圳，我和他们找的第一个地方就是我们要租的地方，因此12号我们就找好房了。</p>
<!-- more -->
<p><strong>入职篇</strong></p>
<p>来TP-Link入职，用的是学校带来的坏习惯，鸡毛蒜皮的小事都需要别人提醒，假如没人提醒，自己就忘记去做。入职时温馨提示写得清清楚楚，明明白白要上网的同事在荔园3栋1楼登记，可惜自己没有看清楚，走马观花飘过；入职时温馨提示白字黑字写着7月14号11：30-13：30是统一充值饭卡的时间，可惜自己又错过。到头来自己又在悔恨人生，就为这么一点事，那么我的心情有怎么好起来呢？以后一定要仔细看清楚，并用手机日历记下，这样到时手机就会提示自己该做什么，而不是好似盲头苍蝇乱撞，到最后，又不知道缺了什么，或者少了什么。</p>
<p><strong>体检篇</strong></p>
<p>我知道身体存在问题，腹部膨胀，在高中的时候，我曾经想过高考完就去做一次彻底的体检，去查出自己的问题所在。可惜，我又把这样重要的事情放下，因为我没有积极去面对问题和解决问题。在大学的体检也没有相应项目的检查，到现在入职体检，有个肝胆B超，照出我有胆结石，那之前的口苦，腹部膨胀，血压在正常的高值也有了进一步的解释了。到现在我也清楚地意识到我的问题不止这些，还有面瘫、耳鸣、脚痛，骨盘偏左，但是我都没有真真正正采取行动去治好它们，或者从饮食行为上，学习、娱乐作息上去杜绝它们进一步恶化。反而之前还浑浑噩噩地去看电视，现在我又是悔恨过去的行为，因为再没有颓废，不积极的理由，后面就是绝路，随便一个恶化，都可以把我干掉了，并且我都没有做好准备。</p>
<p><strong>计划篇</strong></p>
<p>基于上面体检的问题，在TP-Link工作时，采取的策略就是在某一方面专研下去，上班的时候，做好自己的本职工作，积极应对。下班的时候，安排相应的时间学习。<strong>最重要的是，不管有多忙都要有一个或半个小时的锻炼，跑步或打羽毛球。不管别人怎么看自己，自己都要保持心情愉悦，宽畅。</strong></p>
<p><strong>深圳大学城游览篇</strong></p>
<p>我是住在哈工大的宿舍，体检完，没事情，我就独自一个人去游览了深圳大学城。深圳大学城是由清华、北大、哈工大研究院所组成，中间是深圳科技图书馆。在这里不是研究生、硕士，就是博士或者教授。虽然这里是和广州大学城新建的校区一样，但我感觉这里更像大学，更有大学的气息，也可能这里的学校都差不多是全国最好的大学。走到一个北大的教室，刚好是北京大学汇丰商学院2013年优秀大学生经济金融论坛，说白了，就相当于是夏令营，他们一个轮着一个到讲堂上做presentation，全程英文，如同论文答辩的形式，下面的评判都是海归回来的博士或者是教授，在用英文提问做presention的同学。他们的英文非常的漂亮，并且是用英文阐释经济学的内容，我一大半的英文都没听懂。当时，我觉得我太缺少这样锻炼的机会，在大学里，我应该抓紧这样的机会，而不是每次都让它溜走。他们才读大四，就已经比我厉害这么多，而我自己却是半桶水，根本就用不上场。</p>
<p>深圳科技图书馆是一个现代化，人性化的图书馆，广州新图书馆在它面前显得逊色。它不但配备完善，读书写字上网查阅资料样样都行，并且书籍琳琅满目。真不愧是给清华、北大和哈工大研究生的图书馆，并且是这三间学校公用的图书馆。有人说，图书馆是大学的心脏。从这样一个图书馆，就可以看出其大学的水平究竟是怎么样的。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[literature文学评析]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/09/literature/"/>
    <updated>2013-07-09T12:32:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/09/literature</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>《红楼梦》这是一本随着年龄的增长，越读越有意思的书。高中的时候读，可能比较关注贾宝玉、林黛玉、薛宝钗等人。再大一点读，才发现凤姐的厉害，精明能干、相貌出众的人。贾瑞一见凤姐，就起淫心。他也不掂量一下自己有多少斤两，简直是癞蛤蟆想吃天鹅肉，凤姐略施小计，暗示他要改过自身，可惜其不吸取教训，只有去阎罗王那里报到，死之前，还幻想着和凤姐进行云雨之情，难为他老爸含辛茹苦地将其抚养成人，还对他勤加管教，想其有一日能够考取功名利禄、鸡犬升天。在三妻四妾的封建社会，虽然凤姐是一个超级女强人，使色胆包天的贾琏基本上没有妾侍，但其难保贾琏不会在外面拈花野草，偷鸡摸狗、风流快活，从偷取尤二姐就反映贾琏虽然惧怕凤姐，但也有胆量去做凤姐不允许的事情。不过凤姐也够心狠手辣，斩草除根。可惜尤二姐，就这样香消玉损，和尤三姐相比，就没有那么刚烈潇洒。在《红楼梦》中，薛宝钗，袭人等人都是“识时务”之人，讨得大家的欢心；林黛玉、晴雯等人就是有个性，不喜欢迎合的人；贾宝玉更倾向于林黛玉这类人。尤三姐、鸳鸯是刚烈，不对现实屈服的人；史湘云是豁达之人。</p>
<!-- more -->
<p>《围城》钱锺书这本书的文字幽默风趣的，曲高和众。方鸿渐是一个冒牌的哲学博士，而苏小姐是一个名副其实的博士，在回国的路上，苏小姐对方鸿渐已经有意思，回国后，苏小姐更想方鸿渐主动地追求她，可惜他喜欢上其表妹唐小姐，后来他俩也因双方互相误解而分开。方鸿渐也去三闾大学教书，在路途上认识孙柔嘉，在三闾大学，由于他帮助过她，且受人所托照顾她，最终二人还走入婚姻的殿堂。不过，自从二人结婚后，大家都不满于双方的作为，以至于两人开始感情上的分裂，日日吵闹。婚姻，未进入的人渴望进入，已经进入的人渴望能够出来。</p>
<p>《老子》是关于老子思想的书籍，老子思想的核心是无为而治，顺其自然。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[电影评析]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/05/movies/"/>
    <updated>2013-07-05T09:51:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/05/movies</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>大学看的电影比较多，不过能在脑海中留下印记的只有那些能够触动心灵的经典，所以对于其它一般的电影，又何必浪费时间去看？因为其一文不值、一无是处。</p>
<p>《毕业生》展示了一个大学生毕业后的迷惘，在受到性的诱惑下，居然和你一个有夫之妇搞上关系。而后来这个毕业生追求其女儿，但东窗事发，此家庭坚决拒绝他。但他坚定不移，最终有情人终成眷属。背景音乐是《斯卡布罗集市》，he once was a true love of mine.</p>
<!-- more -->
<p>《教父I、II、II》说的是意大利黑帮的崛起，为了保护家族的利益，不仅要有一个运筹帷幄、忍辱负重的领导，而且整个家族要众志成城,才不至于淹没在弱肉强食的社会。</p>
<p>《美国往事》这与美国梦扯上点关系。几个在纽约街头的小混混，以noodle为头，结识了一个非常厉害的小混混，他带大家挣大钱。可惜，最后大家都被他玩弄于股掌之间，其之后金盘洗手，进入美国政界，成为美国商务部长。曾经打家劫舍，奸淫掳掠的小混混，脱身一变成为一个“字字珠玑”、彬彬有礼的政界大腕。而noodle则是潜逃了二十年，才知道事实的真相，曾经noodle靠暴力才得到其女朋友的肉体，而之后，二十年，其女朋友甘心做欺骗其二十年的商务部长的情妇。这个厉害的小混混，通过自己的方法、努力，不但得到金钱、地位、还轻易得到别人女友的心，这就是导演所展示的美国梦。</p>
<p>《辛德勒的名单》说的是一个工厂老板为了救更多的犹太人，不惜与法西斯竭力周旋，展开斗智斗勇的历程。</p>
<p>《乱世佳人》其实自己一直追求的人不是自己所要的，反而他人追求自己，此人需要慎重考虑，不要总是拒之千里之外，他会静悄悄，毫不留情地走掉。</p>
<p>《肖申克的救赎》主人公被冤枉，且在监狱受尽折磨，但却心存希望，自己有逃出去的一日。果然老天不负有心人，其成功逃出魔鬼的掌心。</p>
<p>《洛奇》主人公告诉我们心里还有些东西还没有释放出来，要将其释放，心灵才会觉得舒服。生活并不只是有快乐，而且有接踵而来的痛苦，在痛苦的时候，不要抱怨现实、他人，而是继续前行。</p>
<p>《美丽心灵》他是聪明绝顶的人，但他也逃脱不了所谓的压力，他拥有美好的爱情，他有自己的学术地位，但他却有了幻想症，在妻子的不离不弃的帮助下，其终于站起来。</p>
<p>《百万宝贝》主人公冒着生命危险去改变自己的命运，同时也改善了家庭的条件，可惜当出现挫折时，家人不理解、抛弃她，她只有在医院绝望地结束自己。</p>
<p>《当幸福来敲门》主人公是一个坚持自己信念，穷且益坚的人，其最终实现了自己的理想。当别人说你不可以的时候，记得去保护自己的梦想和去实现它。</p>
<p>《心灵捕手》通过解读自己心灵，坦诚地说出来，来做出正确的抉择。</p>
<p>《风雨哈佛路》女主人公生于不幸的家庭，妈妈戒不掉毒瘾，最终一命呜呼。但她却是生于淤泥而不染，继续自己的风雨路。</p>
<p>《国王的演讲》一个口吃的国王，在二战英国受难时，挺身而出，最终成为一个吐字清晰的国王。</p>
<p>《霸王别姬》人如戏，戏如生。</p>
<p>...这么多的电影，就总结了这么多，实在太小太小，太不可思议。真是光阴似箭，岁月如梭！</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
