<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | ForgeBrain]]></title>
  <link href="http://coolbrain.github.com/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://coolbrain.github.com/"/>
  <updated>2013-08-04T02:12:24+08:00</updated>
  <id>http://coolbrain.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ForgeBrain]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[舟车劳顿 一诺千金 遍体鳞伤 游山玩水]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/14/physical-examination/"/>
    <updated>2013-07-14T20:20:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/14/physical-examination</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p><strong>找屋篇</strong></p>
<p>我答应过同学7月12号一起和他找屋租的，可惜到了11号，我就有点退缩了。同学和他老爸一起找了一天了，我想他们俩找得这么辛苦，我却在家，答应过别人又不去，岂不是又吃言，又玩拖延症，到时候又非后悔莫及。所以，就算到了12号的11点，我还是不管三七二十一，决定十三点去深圳。突然的决定，是因为我不想我又玩悔恨。到了深圳，我和他们找的第一个地方就是我们要租的地方，因此12号我们就找好房了。</p>
<!-- more -->
<p><strong>入职篇</strong></p>
<p>来TP-Link入职，用的是学校带来的坏习惯，鸡毛蒜皮的小事都需要别人提醒，假如没人提醒，自己就忘记去做。入职时温馨提示写得清清楚楚，明明白白要上网的同事在荔园3栋1楼登记，可惜自己没有看清楚，走马观花飘过；入职时温馨提示白字黑字写着7月14号11：30-13：30是统一充值饭卡的时间，可惜自己又错过。到头来自己又在悔恨人生，就为这么一点事，那么我的心情有怎么好起来呢？以后一定要仔细看清楚，并用手机日历记下，这样到时手机就会提示自己该做什么，而不是好似盲头苍蝇乱撞，到最后，又不知道缺了什么，或者少了什么。</p>
<p><strong>体检篇</strong></p>
<p>我知道身体存在问题，腹部膨胀，在高中的时候，我曾经想过高考完就去做一次彻底的体检，去查出自己的问题所在。可惜，我又把这样重要的事情放下，因为我没有积极去面对问题和解决问题。在大学的体检也没有相应项目的检查，到现在入职体检，有个肝胆B超，照出我有胆结石，那之前的口苦，腹部膨胀，血压在正常的高值也有了进一步的解释了。到现在我也清楚地意识到我的问题不止这些，还有面瘫、耳鸣、脚痛，骨盘偏左，但是我都没有真真正正采取行动去治好它们，或者从饮食行为上，学习、娱乐作息上去杜绝它们进一步恶化。反而之前还浑浑噩噩地去看电视，现在我又是悔恨过去的行为，因为再没有颓废，不积极的理由，后面就是绝路，随便一个恶化，都可以把我干掉了，并且我都没有做好准备。</p>
<p><strong>计划篇</strong></p>
<p>基于上面体检的问题，在TP-Link工作时，采取的策略就是在某一方面专研下去，上班的时候，做好自己的本职工作，积极应对。下班的时候，安排相应的时间学习。<strong>最重要的是，不管有多忙都要有一个或半个小时的锻炼，跑步或打羽毛球。不管别人怎么看自己，自己都要保持心情愉悦，宽畅。</strong></p>
<p><strong>深圳大学城游览篇</strong></p>
<p>我是住在哈工大的宿舍，体检完，没事情，我就独自一个人去游览了深圳大学城。深圳大学城是由清华、北大、哈工大研究院所组成，中间是深圳科技图书馆。在这里不是研究生、硕士，就是博士或者教授。虽然这里是和广州大学城新建的校区一样，但我感觉这里更像大学，更有大学的气息，也可能这里的学校都差不多是全国最好的大学。走到一个北大的教室，刚好是北京大学汇丰商学院2013年优秀大学生经济金融论坛，说白了，就相当于是夏令营，他们一个轮着一个到讲堂上做presentation，全程英文，如同论文答辩的形式，下面的评判都是海归回来的博士或者是教授，在用英文提问做presention的同学。他们的英文非常的漂亮，并且是用英文阐释经济学的内容，我一大半的英文都没听懂。当时，我觉得我太缺少这样锻炼的机会，在大学里，我应该抓紧这样的机会，而不是每次都让它溜走。他们才读大四，就已经比我厉害这么多，而我自己却是半桶水，根本就用不上场。</p>
<p>深圳科技图书馆是一个现代化，人性化的图书馆，广州新图书馆在它面前显得逊色。它不但配备完善，读书写字上网查阅资料样样都行，并且书籍琳琅满目。真不愧是给清华、北大和哈工大研究生的图书馆，并且是这三间学校公用的图书馆。有人说，图书馆是大学的心脏。从这样一个图书馆，就可以看出其大学的水平究竟是怎么样的。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
