<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Tp-link | ForgeBrain]]></title>
  <link href="http://coolbrain.github.com/blog/categories/tp-link/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://coolbrain.github.com/"/>
  <updated>2013-08-08T00:29:10+08:00</updated>
  <id>http://coolbrain.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ForgeBrain]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[路漫漫其修远兮 吾将上下而求索]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/08/eighteenth-day/"/>
    <updated>2013-08-08T00:08:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/08/eighteenth-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>自己的一些观念其实是错误的，例如对人生或对自身的看法，选择。等自己明白，其实这个观念是错的，我根本不要为这个而纠结，迈开一步，海阔天空。之前的问题可能不是问题，而将来出现的问题，那真是问题。如果被这些所假象蒙骗，而导致了将来的问题，那才是糊涂虫。</p>
<!-- more -->
<p>今日听802.11n局域网的硬件基础，不用多加陈述，我又是去见周公了。不过，我的感悟就是人一定要有一技之长，不然走到哪，就在哪碰壁。天啊，我现在只是一个庸才，能养家糊口，三餐温饱已经是谢天谢地了，更别谈成家立业。所以说，成为一个庸才是人生的根本问题。</p>
<p>Debuglog模块完成了，用了两个共享内存，有名信号量，还忘记在异常退出时释放信号量，导致程序再次运行的时候出现了问题。也增加了好多的异常处理。同时昨天就已经明白大小端问题，网络用的是大端，x86用的小端，在进行网络传输的时候需要转换。也弄懂了字节对齐问题，强制转换所导致字节不对齐的问题，字节不对齐可以通过LWL、LWR来提取到寄存器。mips 3000 跳转延迟槽和加载延迟槽。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[屡败屡战 岁月如梭]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/07/seventeenth-day/"/>
    <updated>2013-08-07T00:05:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/07/seventeenth-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>由于之前听讲座，觉得邮件发得不好是很令人尴尬的事情，越是这样认为，我发邮件越是心有余悸。这两日发了三封邮件都是丢三落四，不是漏了附件，就是写错了主题，一紧张，又忘了带附件，搞到灰常尴尬。那我是否死定定啦，给领导这么坏的印象，试用期之后第一个棒走我。好吧，又有机会“采菊东篱下，悠然见南山”，乐得逍遥。</p>
<!-- more -->
<p>之前的问题稍微改善，动态链接库初始化已经开始，但是输入的参数初始化还没实现。没办法，又想用内存共享，到时候，又挨批，写出来的程序又占内存，又效率低，十八个不是。实在没什么思路，妈妈地呀！怎样改善啊，难道我又要改成内核模块，和其它同事一样，我不。反正我都写出来了，被批多一次不多，少一次不少。来吧，哥，站着给你批！人生有几多个十年，被人批亦是一种福分，哥才不怕呢？反而胆小如鼠，畏首畏脚更不是男人大丈夫所为。我迎接批评，敢于面对它，正所谓“海纳百川有容乃大”。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[南柯黄粱梦终醒 人生恰似一浮萍]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/06/sixteenth-day/"/>
    <updated>2013-08-06T00:23:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/06/sixteenth-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>早上的以太网基础，硬件知识，迷迷糊糊已经睡着了，因为都不懂的，本来是安排给硬件工程师，又叫软件工程师来了解下，方知一点摸不着头脑，反而赐予了两个小时的吹眠时间。睡醒后，还飘飘然的感觉，一点羞耻之感都没有。</p>
<!-- more -->
<p>下午编程实现了进程间共享存储的信号互斥，使用的sem_open函数，之前找来找去都不知道用什么来实现，原来是用Posix的信号灯。规整化了时间的输出，还加了Delog输出的类型。就这样时间就无声无色地过去了。</p>
<p>没有实现的要求是，在模块系统的时候，输入参数初始化，方知道我是用动态链接库的，都不知道怎样进行初始化，所以又卡在这里了。看来我的效率很低，今天才做了那么一点点事情。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[手高眼低 迎刃而解]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/02/fifteenth-day/"/>
    <updated>2013-08-02T23:14:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/02/fifteenth-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>今天主要是把之前写的DebugLog模块转变为可以多进程调用的共享模块，基本上测试成功，但还不知道怎样对共享内存区域进行加锁。另外，还要尝试将DebugLog模块做成内核模块，就如printf函数一样的模块。好多知识要学，踏实点，不要眼高手低。</p>
<!-- more -->
<p>将DebugLog模块编译成动态链接库，各个进程使用是独立的，包括模块中的全局变量，只有内存映射才是公共的，但各个进程来说，其地址又是不一样的，因为是进程使用的虚拟地址，所以存储在共享内存的数据,包含链表，都只能使用相对的地址，所有的操作都是利用指针进行相对地址的操作。</p>
<p>今天有个关于MIPS架构的讲座，讲师很厉害，不过我也有几个不明白的地方，一：大小端问题，二：字节对齐问题 三：cache问题，以后还要慢慢弄懂这些问题，不要犯一些低级错误。如近期经常在while，或for循环后面加个“；”，其后面的代码根本就发挥不了作用，只执行了仅仅一次，就退出了。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[感激涕零 不知所云]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/01/fourteenth-day/"/>
    <updated>2013-08-01T23:58:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/01/fourteenth-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>今天没有training,arrange time by ourselves. 发现之前写的代码太没水平了，找素数的居然筛选法比传统方法还要慢，重复赋值太多和没有利用CPU的流水线。模式替换，发现自己居然整数选择时没有用switch代替if-else语句。memmove内存复制的字节对齐理解错误，是地址，而不是长度，一般用汇编写比较能提高效率，且可以利用流水线加速。每一条编程题都有改进的空间。</p>
<!-- more -->
<p>I spent two hours learning how to write Makefile. 懂得如何递归地执行Makefile文件和递归地删除目标文件，学习的时候需要带着问题去学习，这样效果会比较好。</p>
<p>晚上回来还是不断地查找关于共享库全局变量的问题，原来每个进程执行的时候都有自己的副本。关于链接库，共享内存实现的机制，还有虚拟存储的理解又加深了，还要继续深究这些问题，因为还没有弄明白究竟是怎么一回事，不能糊里糊涂地让其过去。我受不了还没有理解，我受不了效率这么低。</p>
<p><strong>PS:感谢张韵婷同学对我的help。同时自己要积极进取，努力去解决问题。keep optimistic and working hard to solve the facing problem.</strong></p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
