<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Tp-link | ForgeBrain]]></title>
  <link href="http://coolbrain.github.com/blog/categories/tp-link/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://coolbrain.github.com/"/>
  <updated>2013-10-16T23:34:08+08:00</updated>
  <id>http://coolbrain.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ForgeBrain]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[接近尾声 两手空空]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/09/29/train-summary/"/>
    <updated>2013-09-29T22:57:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/09/29/train-summary</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>在TP-Link基础的培训基本结束了，培训的内容都浮于表面，要在工作时候才能真正地深入了解和掌握。在培训期间因为一些简单的问题而浪费时间的操作，在此记录，以此为戒。</p>
<!-- more -->
<p>window netsh是一个强大的网络配置工具，如配置IPv4的网络地址，掩码，网关：netsh interface IP addr address "本地连接“ 192.168.1.2 255.255.255.0 192.168.1.1.配置IPv6同样道理，还可以显示丰富的网络信息，如WLAN，LAN等，显示路由信息router print。相对于linux netstat工具，netsh interface IP show tcpconn 显示了tcp，udp的连接数目和所处的状态。</p>
<p>linux下配置IP地址，ip addr add 803c::abcd:bcde:efce:1235 dev eth0(网络接口），添加路由表项：ip route add 192.168.1.1 dev eth0, 添加 ipv6的路由表项：route -A inet6 add  ... , 要学会man，且看得懂其命令的解释，了解iptables，iP6tables等。</p>
<p>虚拟机网络适配器的理解：最简单的是桥接（bridge），与主机同一个网段，使用VMnet0虚拟网卡，相当于虚拟交换机。NAT,与主机共享网络，使用VMnet8虚拟网卡，相当于平时路由器的NAT功能；Host only，与主机同一个网络，但不具备NAT功能，所以不能与主机共享上网，使用的VMnet1，内部可自动分配IP地址，说明虚拟机具有DHCP服务器。</p>
<p>IPv6的ping:ping -6 fe80::abcd:befe:dc12:3458%5, %后面指的是从计算机哪个网口出去，如果不再同一个网络，就会ping不通。<p>
<p>无线中应该了解802.11b,g,n的区别；在DSL中了解到pppoe，pppoa，ipoa，static ip，dynamic ip的区别；在ipv6中了解到ipv6的地址的使用范围；在简单的局域网中了解arp的欺骗，arp协议中在以太网中的作用；学习了PPP协议，DHCP协议等协议；学习了NAT的几种类型，及其NAT的穿透；学习了转发规则：DMZ，virtual server, upnp, port trigger的区别。</p>
<p>编程中学习到动态链接库的操作，共享内存的操作，网络帧的解析（注意网络字节序），函数分工，字节位操作（特别是乘法和除法），switch和if_else的区别，栈溢出的注意，按目录编译Makefile文件。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[井底之蛙 自筑围城 作茧自缚 自取灭亡]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/08/nineteenth-day/"/>
    <updated>2013-08-08T23:59:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/08/nineteenth-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>下班后，由于忘记了拿打印的资料，于是再次上楼去拿，但下来的时候，班车已经满座了。于是和同事一起时跑时走， 去总部，路上我不够注意安全，意外总是不经意发生的，大意、自以为是都是罪魁祸首，所以千万不可掉以轻心。不过，总部的班车也基本上满人了，只剩下一个座位，但我们有三个人，没有猜拳，因为一个同事好主动地将其让给我了，因为他们两个是住在一起的，没理由拆开他们，当然我欣然接受这个提议，大家欢喜。</p>
<!-- more -->
<p>这两日比较坑，居然流量用完了，被广州移动扣了80元，显示为-64元，真是妈妈地呀！，明明都扣到我没钱了，还继续扣，打10086，说我充了30元，毫无反应，还在负支付状态，不得不再充50元，终于显示余额16元。这就是广州移动的策略，还说我老客户，信用值高，不知不觉地就我屌丝的钱就进入那大腹便便的人的口袋。亏了钱，看见街边摆摊的充100送60，又心动了，其实又是挂羊头卖狗肉，骗人的伎俩。幸运遇到我这样的蠢人，他才有挣钱的生意做。就在我被骗的时候，穿着制服的城管在我身边经过，他们漠不关心，让其招摇撞骗，难道他们又是一伙的？不过活在这个社会只有互相勾结，才有暴利，官商勾结。不过对于我这些生活在社会底层的人士来说，就是坑，移动坑，骗子坑，政府也坑。本来成熟的VOIP技术在国外已经相当成熟，就如我们公司的产品都是外销到国外，因为政府禁止，因为通过ip来打电话，中国移动，电信，联通，它们所挣的利润将大大减少。国外打电话，上网都相当便宜，因为通过ip电话通信便宜。只有国企在中饱私囊。读书也坑，浪费了这么多的光阴来学习政治，所谓的历史，原来都是一个个坑，出来社会根本不是那回事。谁会坑别人，才是真本事。我们生活在技术的社会，但有时都是在别人的操控下，活得像一条狗。朝鲜这样的国家就是一个典型的例子。</p>
<p>吐槽完了吗？出现问题不从自身找问题，先抱怨外界，有用吗？快乐吗？有效果吗？之前为什么不关心一下流量？充话费的时候为什么不考虑清楚？对待问题，能否心平气和，不要让主观情绪影响客观判断。那这个晚上不就费了吗？什么事情的都没干？</p>
<p>有时候，过得不开心，会想本来自己是不属于这个世界，却降临到这个世界，这么不如意的活着。这就说明自己还没有走出自己的世界，还在自己的围城里面。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[路漫漫其修远兮 吾将上下而求索]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/08/eighteenth-day/"/>
    <updated>2013-08-08T00:08:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/08/eighteenth-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>自己的一些观念其实是错误的，例如对人生或对自身的看法，选择。等自己明白，其实这个观念是错的，我根本不要为这个而纠结，迈开一步，海阔天空。之前的问题可能不是问题，而将来出现的问题，那真是问题。如果被这些所假象蒙骗，而导致了将来的问题，那才是糊涂虫。</p>
<!-- more -->
<p>今日听802.11n局域网的硬件基础，不用多加陈述，我又是去见周公了。不过，我的感悟就是人一定要有一技之长，不然走到哪，就在哪碰壁。天啊，我现在只是一个庸才，能养家糊口，三餐温饱已经是谢天谢地了，更别谈成家立业。所以说，成为一个庸才是人生的根本问题。</p>
<p>Debuglog模块完成了，用了两个共享内存，有名信号量，还忘记在异常退出时释放信号量，导致程序再次运行的时候出现了问题。也增加了好多的异常处理。同时昨天就已经明白大小端问题，网络用的是大端，x86用的小端，在进行网络传输的时候需要转换。也弄懂了字节对齐问题，强制转换所导致字节不对齐的问题，字节不对齐可以通过LWL、LWR来提取到寄存器。mips 3000 跳转延迟槽和加载延迟槽。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[屡败屡战 岁月如梭]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/07/seventeenth-day/"/>
    <updated>2013-08-07T00:05:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/07/seventeenth-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>由于之前听讲座，觉得邮件发得不好是很令人尴尬的事情，越是这样认为，我发邮件越是心有余悸。这两日发了三封邮件都是丢三落四，不是漏了附件，就是写错了主题，一紧张，又忘了带附件，搞到灰常尴尬。那我是否死定定啦，给领导这么坏的印象，试用期之后第一个棒走我。好吧，又有机会“采菊东篱下，悠然见南山”，乐得逍遥。</p>
<!-- more -->
<p>之前的问题稍微改善，动态链接库初始化已经开始，但是输入的参数初始化还没实现。没办法，又想用内存共享，到时候，又挨批，写出来的程序又占内存，又效率低，十八个不是。实在没什么思路，妈妈地呀！怎样改善啊，难道我又要改成内核模块，和其它同事一样，我不。反正我都写出来了，被批多一次不多，少一次不少。来吧，哥，站着给你批！人生有几多个十年，被人批亦是一种福分，哥才不怕呢？反而胆小如鼠，畏首畏脚更不是男人大丈夫所为。我迎接批评，敢于面对它，正所谓“海纳百川有容乃大”。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[南柯黄粱梦终醒 人生恰似一浮萍]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/06/sixteenth-day/"/>
    <updated>2013-08-06T00:23:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/06/sixteenth-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>早上的以太网基础，硬件知识，迷迷糊糊已经睡着了，因为都不懂的，本来是安排给硬件工程师，又叫软件工程师来了解下，方知一点摸不着头脑，反而赐予了两个小时的吹眠时间。睡醒后，还飘飘然的感觉，一点羞耻之感都没有。</p>
<!-- more -->
<p>下午编程实现了进程间共享存储的信号互斥，使用的sem_open函数，之前找来找去都不知道用什么来实现，原来是用Posix的信号灯。规整化了时间的输出，还加了Delog输出的类型。就这样时间就无声无色地过去了。</p>
<p>没有实现的要求是，在模块系统的时候，输入参数初始化，方知道我是用动态链接库的，都不知道怎样进行初始化，所以又卡在这里了。看来我的效率很低，今天才做了那么一点点事情。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
