<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: tp-link | ForgeBrain]]></title>
  <link href="http://coolbrain.github.com/blog/categories/tp-link/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://coolbrain.github.com/"/>
  <updated>2013-08-02T00:16:38+08:00</updated>
  <id>http://coolbrain.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ForgeBrain]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Fourteenth Day]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/01/fourteenth-day/"/>
    <updated>2013-08-01T23:58:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/01/fourteenth-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>今天没有training,arrange time by ourselves. 发现之前写的代码太没水平了，找素数的居然筛选法比传统方法还要慢，重复赋值太多和没有利用CPU的流水线。模式替换，发现自己居然整数选择时没有用switch代替if-else语句。memmove内存复制的字节对齐理解错误，是地址，而不是长度，一般用汇编写比较能提高效率，且可以利用流水线加速。每一条编程题都有改进的空间。</p>
<!-- more -->
<p>I spent two hours learning how to write Makefile. 懂得如何递归地执行Makefile文件和递归地删除目标文件，学习的时候需要带着问题去学习，这样效果会比较好。</p>
<p>晚上回来还是不断地查找关于共享库全局变量的问题，原来每个进程执行的时候都有自己的副本。关于链接库，共享内存实现的机制，还有虚拟存储的理解又加深了，还要继续深究这些问题，因为还没有弄明白究竟是怎么一回事，不能糊里糊涂地让其过去。我受不了还没有理解，我受不了效率这么低。</p>
<p><strong>PS:感谢张韵婷同学对我的help。同时自己要积极进取，努力去解决问题。keep optimistic and working hard to solve the facing problem.</strong></p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Thirteenth Day]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/01/thirteenth-day/"/>
    <updated>2013-08-01T00:24:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/08/01/thirteenth-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>今天有个讲座是IAD硬件基础，其实IAD是Integrated Access Device(综合接入设备），包含ADSL，route, VoIP(网络电话），USB，无线wifi。重点是说了网络IP电话（VOIP）技术，音频的编码，语音的控制（SIP协议），语音的传输（RTP，底层还是使用UDP协议），语音质量的保证（消除回声）等。</p>
<!-- more -->
<p>这些功能都整合到路由器上，可惜中国都法定规定不允许使用IP电话，不然打电话就便宜了。这产品是外销到外国的。但从其配置上看，比较复杂，需要专业人士，不过外国人接触的东西比较多，按照说明书的指示，应该还是能够配置成功。其配置中可以通过传统的PSTN电信的通信网通信，也可以通过互联网（VOIP）语音聊天，就是语音质量会比传统的PSTN稍微差一些。增加了一个语音模块，就增加了五个芯片，布线也变得复杂，接口也增加了好几个。</p>
<p>下午还是编程，主要是把代码改成符合编程规范，写单元测试用例，继续优化代码。还跟导师讨论了多进程的通信问题，引起了我的兴趣，我不断地看这进程通信，有很多东西还没理解，如mmap的实现机制是怎样的，如何正确地使用。</p>
<p>要学如何写Makefile文件，不然怎么对得起自己呢？</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Twelveth Day]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/31/twelveth-day/"/>
    <updated>2013-07-31T00:08:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/31/twelveth-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>今天写了memmove这样的函数，首先要检测内存覆盖问题，然后是考虑怎样加快移动的效率.因为传统的做法是以char一个字节的传送，而现在可以通过四个字节对齐的方式，通过int整型一次四个字节的传送。可以大大地加快了传送的效率，因为一次传送一个字节和一次传送四个字节是一样的。</p>
<!-- more -->
<p>另外是一个debuglog的模块，用链表实现，之前思路一直都不正确，之前写代码的经验又少，弄了好久才写出一个基本模型，以后要多多训练一下了，这么简单的问题都纠结了这么久，效率实在太低了。</p>
<p>我要狂练代码。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Eleventh Day]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/29/eleventh-day/"/>
    <updated>2013-07-29T23:49:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/29/eleventh-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>今天的讲座是编程规范，统一的代码规格有利于后面的阅读和维护。我们的组长是我们没有按照规范来写代码的话，就是能力，工作态度都不行的人。因为那些规范只要用心注意下，就应该不会出什么问题。</p>
<!-- more -->
<p>今天写代码发现写代码的能力好低，大学写的代码太少了，并且经常颓废，都不是一心一意地去解决问题，而是让问题积累。要努力写代码啦！ </p>
<p>今天总算见识了shell的厉害，以前一直都不愿意学，原来其作用还是好大的。与makeFile文件，svn和平时的工作都有密切的关系，特别是利用shell可以提高工作的效率。一步步来，一定行的，功夫不负有心人。</p>
<p>看了乔布斯的之前的采访，发现我们董事长跟我们说的话许多都是来自乔爷爷。看来乔爷爷是我们的好榜样，乔爷爷说要有点taste（品味）的，而不是什么都是随众的。乔爷爷也是很有好奇心的，并且也好有想法去解决问题。不过乔爷爷也善于学习，其实好多也都是不是乔爷爷做出来的，如图形界面，面向对象，但乔爷爷都察觉到这就是未来的方向。乔爷爷说，跟优秀的人工作很happy，也不会有太多烦恼。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Eighth Day]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/25/eighth-day/"/>
    <updated>2013-07-25T00:46:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/25/eighth-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>今天的培训讲座分别是实验室管理的规章制度和嵌入式linux的开发。我有点担心我不会使用设备，这说明我不够自信心，也不够进取，单单使用设备都学不会，那不是简直笨得无法救药，如示波器。嵌入式开发之前也接触过一点，但是知识懂点皮毛，没有耐心地去学习。</p>
<!-- more -->
<p>初略地学习shell编程，没有一本很好的书，让自己学习。那就应该要积极解决问题，从家里寄来了几本不错的书，其中有《鸟哥linux私房菜》,那就应该没借口说自己没好书学习了。</p>
<p>星期六也去打羽毛球了，虽然其中有些挫折，甚至不注意安全，这是非常不好的，又是犯一个老毛病，事前没有做好功课，连球拍的线都还没拉，就匆匆忙忙地去拉线和打球，足足迟到了一个小时，换做是另外的事情，也是这样。做事情没一点筹谋和策划，注定是没什么好结果的。</p>
<P>星期六打完球后，真是累的，可能一天吃了七个香蕉的缘故，没有消化好，都怪我没有自控能力。但是有一点是肯定的，那就是我发现我的脚痛发作了，运动会导致之前受过伤但没医好的病发作，这个就一直都是我的心病了，不过，人要看开点，小小问题也就不足挂齿。</p>
<p>星期日就要挨批了，买的书和送来的书都到了，一直在盼望，可惜到了，就什么兴奋都没有，并且也不去看了，反而看起电影来了，反而觉得电影还挺好看的，简直是愚蠢至极。现在是什么时候啦，看起《七宗罪》来啦，看起《大话西游》来啦，其实踏实做人，电影里的事情美好的事情还是会发生在现实中的，同时不好的事情也可以避免的。</p>
<p><strong>如果自己真要选择颓废的话，那我就要想想如何面对他人的嘲笑，讽刺和鄙视，还将自己看得连狗都不如，自己却无力回击，甚至他们是不学无术之人。人争一口气佛争一炷香。你能吞得下这口气？</strong></p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
