<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Literature | ForgeBrain]]></title>
  <link href="http://coolbrain.github.com/blog/categories/literature/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://coolbrain.github.com/"/>
  <updated>2013-11-05T00:18:07+08:00</updated>
  <id>http://coolbrain.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ForgeBrain]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[青衫磊落险峰行]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/10/14/fairy-story/"/>
    <updated>2013-10-14T23:10:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/10/14/fairy-story</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>之前两日去图书馆准备充电，恰好桌面有一本《天龙八部》，于是随便翻翻，手不释卷就到图书馆关门了。自己背包里的书深藏不露，可惜没有见到天日,还没有大展拳脚，就已经夭折了。</p>
<!-- more -->
<p>既然看了，那就写写关于《天龙八部》的故事吧。</p>
<p>乔峰是个盖世英雄，只可惜被揭为契丹人，两国水火不容，群雄聚而攻之。种种的误解产生都由其父处处布局，让乔峰如老鼠过街人人喊打，考验其绝处逢生的能力。乔峰与阿朱--这个小丫头互生情愫，阿朱对乔峰的为人和英雄气概极为倾慕；而为身世所困，百思不得其解的乔峰，人人得而诛之的乔峰，心灵无尽空虚的乔峰，在这时，得到阿朱死心塌地的关心和约其到漠北放羊，长相厮守，远离中原的纷争和骚扰。</p>
<p>段誉，人人都说其是书呆子，一心一意地钻研佛学，有普渡众生的理想。机缘巧合，与神仙姐姐塑像偶遇，对其简直是痴迷，向其叩了一千个响头。在曼陀山庄，见到现实之中的神仙--美丽与智慧的化身--王语嫣，所谓“窈窕淑女君子好逑”，可惜她心有所属，但对于段誉来说，虽然常被人说：“癞蛤蟆想吃天鹅肉”，但其很珍惜眼前与王语嫣相处的时间，常常寻找机会跟随左右。不是为了博取红颜一笑，而总是舍身相救。</p>
<p>虚竹，一心向佛，心地善良，似笨头笨脑，也似大智若愚，也如郑板桥所说的难得糊涂，无人能解的棋局，其误打误撞创出一片天地，扭转乾坤。小事情糊涂，大事情明白。</p>
<p>木婉清，一个从没见过世面的姑娘，认为吃人肉也是理所当然的，无任何伦理，道德的观念。不过，段誉却能对这个姑娘尊重有加。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[literature文学评析]]></title>
    <link href="http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/09/literature/"/>
    <updated>2013-07-09T12:32:00+08:00</updated>
    <id>http://coolbrain.github.com/blog/2013/07/09/literature</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><p>《红楼梦》这是一本随着年龄的增长，越读越有意思的书。高中的时候读，可能比较关注贾宝玉、林黛玉、薛宝钗等人。再大一点读，才发现凤姐的厉害，精明能干、相貌出众的人。贾瑞一见凤姐，就起淫心。他也不掂量一下自己有多少斤两，简直是癞蛤蟆想吃天鹅肉，凤姐略施小计，暗示他要改过自身，可惜其不吸取教训，只有去阎罗王那里报到，死之前，还幻想着和凤姐进行云雨之情，难为他老爸含辛茹苦地将其抚养成人，还对他勤加管教，想其有一日能够考取功名利禄、鸡犬升天。在三妻四妾的封建社会，虽然凤姐是一个超级女强人，使色胆包天的贾琏基本上没有妾侍，但其难保贾琏不会在外面拈花野草，偷鸡摸狗、风流快活，从偷取尤二姐就反映贾琏虽然惧怕凤姐，但也有胆量去做凤姐不允许的事情。不过凤姐也够心狠手辣，斩草除根。可惜尤二姐，就这样香消玉损，和尤三姐相比，就没有那么刚烈潇洒。在《红楼梦》中，薛宝钗，袭人等人都是“识时务”之人，讨得大家的欢心；林黛玉、晴雯等人就是有个性，不喜欢迎合的人；贾宝玉更倾向于林黛玉这类人。尤三姐、鸳鸯是刚烈，不对现实屈服的人；史湘云是豁达之人。</p>
<!-- more -->
<p>《围城》钱锺书这本书的文字幽默风趣的，曲高和众。方鸿渐是一个冒牌的哲学博士，而苏小姐是一个名副其实的博士，在回国的路上，苏小姐对方鸿渐已经有意思，回国后，苏小姐更想方鸿渐主动地追求她，可惜他喜欢上其表妹唐小姐，后来他俩也因双方互相误解而分开。方鸿渐也去三闾大学教书，在路途上认识孙柔嘉，在三闾大学，由于他帮助过她，且受人所托照顾她，最终二人还走入婚姻的殿堂。不过，自从二人结婚后，大家都不满于双方的作为，以至于两人开始感情上的分裂，日日吵闹。婚姻，未进入的人渴望进入，已经进入的人渴望能够出来。</p>
<p>《老子》是关于老子思想的书籍，老子思想的核心是无为而治，顺其自然。</p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
